question: 2. 学校要铺一段长为100m、宽为3.2m、厚为30cm的混凝土路。一辆搅拌车每次可以搅拌 12 m^3的混凝土,至少要搅拌多少车才能完成?
label: 数学, prediction: 物理, score: 0.7706689834594727

question: \frac { 1 } { 4 } imes \frac { 1 } { 5 } + \frac { 1 } { 5 } imes \frac { 1 } { 6 } + \frac { 1 } { 6 } imes \frac { 1 } { 7 } + \frac { 1 } { 7 } imes \frac { 1 } { 8 } + \frac { 1 } { 8 } imes \frac { 1 } { 9 } 二
label: 数学, prediction: 化学, score: 0.3887023627758026

question: 6. 一枚鸵鸟蛋的质量约为8×10^2g,一枚蜂鸟蛋的质量约为2×10^-1g. 鸟蛋的质量相当于多少枚蜂鸟蛋的质量?
label: 数学, prediction: 物理, score: 0.768207848072052

question: 个性拓展练 4.说一说,写一写玲玲上学、放学的路线。 玲玲家 邮局 博物馆 学校
label: 数学, prediction: 语文, score: 0.8329010605812073

question: 扬帆提升练 xià miàn de dòng wù kě yǐ zěn yàng fēn lèi 4.(创新题)下面的动物可以怎样分类? 口答;语 (3)你还能提出其 (2) (1) 只数
label: 数学, prediction: 语文, score: 0.7583160400390625

question: 4. 某种产品的包装袋上标明的净含量是100±5g,实际测量时,测得产品的质量是94g。 这件产品合格吗?为什么?(6分)
label: 数学, prediction: 物理, score: 0.5689510107040405

question: 3. 木木想用儿根竹竿做一个竹筏,下列捆扎方式最合理的是( )。 A B C
label: 数学, prediction: 语文, score: 0.42721155285835266

question: 5、如图所示为某光线通过三棱镜(等腰三角形的顶角为2a)的光路图,则该三棱镜的折射 率为( ) A. tand B. cota C. tan2α D. cot2a 2a 第5题图
label: 数学, prediction: 物理, score: 0.9147038459777832

question: 成,该旅游景点2022年国庆节假期接待游客( )人次。 9. 2018年10月份起,国家将个人所得税征税起点调至5000元。张叔叔12月份收入9000元,如 果按3%缴纳个人所得税,那么张叔叔应纳税额是( )元,实际收入( )元。 二、选择题。(共10分)
label: 数学, prediction: 政治, score: 0.5632738471031189

question: 10. \frac { 1 } { 1 imes 2 } + \frac { 1 } { 1 imes 2 + 2 imes 3 } + \frac { 1 } { 1 imes 2 + 2 imes 3 + 3 imes 4 } + \cdots + \frac { 1 } { 1 imes 2 + 2 imes 3 + 3 imes 4 + \cdots + 9 imes 1 } =
label: 数学, prediction: 英语, score: 0.7234646677970886

question: 9.下列几组食物中含蛋白质较多的一组 是( )。 A. 土豆、馒头、地瓜、白糖 B. 花生、芝麻、奶油、香油 C. 鱼、牛肉、蛋、瘦肉 D.梨、苹果、胡萝卜、甘蔗 二、非选择题
label: 生物, prediction: 化学, score: 0.5025564432144165

question: 九、恐龙曾是称霸地球的一种生物,它们 因为种种原因灭绝了,但是它们的神 秘却吸引着我们。查阅资料,写出下 面图片中恐龙的名字。
label: 生物, prediction: 语文, score: 0.816521167755127

question: 人是从猿进化来的 错误 正确
label: 生物, prediction: 历史, score: 0.6450179815292358

question: 班级:___姓名:___ 本部分共一个案例。阅读下列资料,回答第42~47题。 蜻蜓是蜻蜓目昆虫的通称,在我国云南省分布种类多。蜻蜓喜欢潮湿环境,通常栖息在 池塘、溪流以及中、低海拔的沼泽或森林中,当山地海拔超过3000米或水域面积过大时, 蜻蜓的多样性会急剧下降。蜻蜓兼具水陆生活,对水体污染、湿地减少、气候变暖等变化极 其敏感。 100°F 105°F 陆高(米) 成虫:在植被丰高的环境中 6000 可春适数月豪半年。 3000 2500 1500 羽化 200 C 25^°N 程虫:在水质清激的环境中 存适时间校长, -1200年等降水量线(mm) 图2蜻蜓的“一生”(按箭头指示的方向) 图1 云南省简图 47.结合图文信息,说明为什么蜻蜓可用干监测栖息地的生态环境。(4分) E
label: 生物, prediction: 地理, score: 0.8420499563217163

question: C. 功利主义 D. 合理利己主义 75.下列哪一种动物是“唯一能参加奥运会的动物”?( ) A.河马 B. 狗 C. 猩猩 D. 马
label: 生物, prediction: 政治, score: 0.450920432806015

question: 生物 思考: 1. 胃液里的酸性液体中含有什么化学物质?其主要的作用是什么?
label: 生物, prediction: 化学, score: 0.6255741715431213

question: 巧思 当把滴管悄悄地伸到金鱼的嘴 巴前面,挤出红水,我们会看到什么 现象?这个现象说明了什么?
label: 生物, prediction: 物理, score: 0.8254481554031372

question: 3.说一说枫树、水葫芦、狗尾草有什么相同之处和不同之处。
label: 生物, prediction: 语文, score: 0.9056094884872437

question: (5)小麦在成熟前夕,为了抗倒伏,可以施用一定 量的___(填“氮”“磷”或“钾”)肥。 17.(5分)根据如图所示的实验回答问题。 碳酸
label: 生物, prediction: 化学, score: 0.6043314933776855

question: 4.现有浓度为10%的糖水20千克,在该溶液中再加入___千克浓度为 30%的糖水,可以得到浓度为22%的糖水。
label: 化学, prediction: 数学, score: 0.9237297773361206

question: 6. 在配制蔗糖溶液时,若只是将蔗糖放入水中,蔗糖溶解得比较慢。可 用什么办法加快蔗糖溶解?
label: 化学, prediction: 生物, score: 0.5263022184371948

question: 3.将100g浓度为20%的氯化钠溶液变为10%,需加水多少克?所得10%溶液的质量是多少?
label: 化学, prediction: 生物, score: 0.48829448223114014

question: 52分。每小题只有一个选项符合题意) 1.下列关于同一原子中的基态和激发态说法中 正确的是 ( ) A.基态时的能量比激发态时低 B.激发态时比较稳定 C.由基态转化为激发态过程中放出能量 D.电子仅在激发态跃迁到基态时才会产生原 子光谱
label: 化学, prediction: 物理, score: 0.9018523097038269

question: 3. 如图为一块密度、厚度均匀的矩形样品,长为宽的两倍,若用多用电表沿两对称轴测其电 阻均为R,则这块样品一定是( ) C A B D A. 金属 B. 半导体 C. 非晶体 D. 晶体
label: 化学, prediction: 物理, score: 0.9153215289115906

question: 1. 二次电池:充电能继续使用的电池 ①放电时属于___池,能量转化形式:由___能转化为___能 ②充电时属于 池,能量转化形式:由___能转化为___能
label: 化学, prediction: 物理, score: 0.786227285861969

question: 2.挖掘机在5秒内将重1000牛的物体提高2米,机器的做功的功率为 瓦,表示的物理 意义是 。以这个功率工作半小时能做功 焦。
label: 物理, prediction: 生物, score: 0.6322411298751831

question: 2. 两个物体从离地相同高度处先后做自由落体运动和平抛运动并落至水 平地面。试比较这两个物体在落至水平地面过程中重力的平均功率。
label: 物理, prediction: 生物, score: 0.6001952290534973

question: (3)光在真空中的传播速度大约是每秒300000千米,光在 真空中的传播速度可以写作:( );高铁 的速度大约是200千米/时,读作:( )
label: 物理, prediction: 数学, score: 0.4759296774864197

question: 2. 敲击如图1所示音叉时,在一定时间内,音叉发出的 纯音振动可以用三角函数表达为y=Asinωt(其中 A>0,t表示时间,y表示纯音振动时音叉的位移). 图2是该函数在一个周期内的图象,根据图中数据 可确定A和ω的值分别为 ( ) 1/1000 O1/800 t 图1 图2 A. 1/500和800π B.1/500 和400π C. 1/1000和800π D. 1/1000和400π
label: 物理, prediction: 数学, score: 0.8996332883834839

question: 3.一枚静止时长30m的火箭以3km/s的速度从观察者的身边掠过,观察者测得火箭的长度 应为多少?火箭上的人测得火箭的长度应为多少?如果火箭的速度为光速的一半呢?
label: 物理, prediction: 生物, score: 0.5232484936714172

question: 8. 有两个力,一个是10N,一个是2N,它们的合力有可能等于5N、10N、15N吗? 力的最大值是多少?最小值是多少?
label: 物理, prediction: 生物, score: 0.5504809021949768

question: 思维拓展-练素养 (核心素养·逻辑推理)我们知道,光线从 空气射入水中会发生折射现象,光线从水 中射入空气,同样会发生折射现象.如图所 示是光线从空气射入水中,再从水中射人 空气的示意图,由于折射率相同,已知 ∠EFB=∠CGH,∠AFG=∠FGD,请你 用所学知识来判断光线EF与光线HG是 否平行?并说明理由. E F B A -D C G H
label: 物理, prediction: 数学, score: 0.6547263264656067

question: 15.运动员在训练中,从出发点向东走了 100m,然后返回,向西走了30m,又返 回,向东走了60m,问此时该运动员在 出发点的哪个方向?相距多远?
label: 物理, prediction: 数学, score: 0.8673151731491089

question: 第四关/探究题 7.下列物品在设计上有哪些巧妙之处?用“○”在图中 标示出来并简要说明。
label: 物理, prediction: 语文, score: 0.36121371388435364

question: 3.跳高运动员对撑竿施力的同时,撑竿也对运 动员施了力,这说明物体间 ,但这两个力的作用效果不同,前者改 变了撑竿的 ;后者改变了运动员的
label: 物理, prediction: 生物, score: 0.5544804930686951

question: 思维拓展-练素养 (核心素养·逻辑推理)我们知道,光线从 空气射入水中会发生折射现象,光线从水 中射入空气,同样会发生折射现象.如图所 示是光线从空气射入水中,再从水中射人 空气的示意图,由于折射率相同,已知 ∠EFB=∠CGH,∠AFG=∠FGD,请你 用所学知识来判断光线EF与光线HG是 否平行?并说明理由. E F B A -D C G H
label: 物理, prediction: 数学, score: 0.6547263264656067

question: 15.运动员在训练中,从出发点向东走了 100m,然后返回,向西走了30m,又返 回,向东走了60m,问此时该运动员在 出发点的哪个方向?相距多远?
label: 物理, prediction: 数学, score: 0.8673151731491089

question: 第四关/探究题 7.下列物品在设计上有哪些巧妙之处?用“○”在图中 标示出来并简要说明。
label: 物理, prediction: 语文, score: 0.36121371388435364

question: 3.跳高运动员对撑竿施力的同时,撑竿也对运 动员施了力,这说明物体间 ,但这两个力的作用效果不同,前者改 变了撑竿的 ;后者改变了运动员的
label: 物理, prediction: 生物, score: 0.5544804930686951

question: 绘制水下数千米的地形图等。 7.下面是小雯同学在家里用水壶向暖水瓶中灌开水时跟奶奶的一段对话。 (2)这个实 奶奶:“小雯,快满了!” 小雯:“哟,真的满了!奶奶,你怎么知道快满了?” 奶奶:“听出来的呀。” 你知道小雯的奶奶“听出来”的原因是什么吗?
label: 物理, prediction: 地理, score: 0.43210339546203613

question: 2.打出去的羽毛球在空中受到哪些方向的力的作用?运动中的 帆船受到哪些方向的力的作用?
label: 物理, prediction: 生物, score: 0.5560413002967834

question: 1. 两个电阻 R1和 R2,已知阻值分别为12Ω和6Ω,它们并联的等效电阻为 Ω。
label: 物理, prediction: 生物, score: 0.5256868600845337

question: 27. 某同学在家做下图所示的实验:在一个玻璃容器中加入100ml水,向水中放入一块糖, 在容器外壁沿液面划一条水平线,过一会儿发现糖块溶解,液面比原来水平面降低了。 通过这一现象请你推测分子具有哪些性质?选择其中一点性质,重新设计一个实验进 行探究。请写出实验步骤、现象和结论。 水 糖
label: 物理, prediction: 化学, score: 0.8978067636489868

question: 3.水常温下是液体,加热后会变成什么状态?降温后又会变成什么状态
label: 物理, prediction: 生物, score: 0.5826944708824158

question: 你心中的太阳是什么颜色?什么形状?把你心中的太 到下边吧!
label: 语文, prediction: 地理, score: 0.3731164038181305

question: C. D. 委屈 考察 10.下列古诗词中表达“人生苦短”思想的是( ) A.王师北定中原日, 家祭无忘告乃翁。--陆游《示儿》 B.先天下之忧而忧, 后天下之乐而乐。-一范仲淹《岳阳楼记》 C.譬如朝露,去日苦多。--曹操《短歌行》 D.长太息以掩涕兮, 哀民生之多艰。--屈原《离骚》
label: 语文, prediction: 政治, score: 0.6754007935523987

question: 非选择题(共2小题,共65分) 五、写作(42~43小题,其中42小题15分,43小题50分,共65分) 42. 应用文写作(15分) 学习生活很艰苦,为了缓解学生的压力,学校团委拟组织一场文艺演出活动。活动以“铭师思 情,颂青春”为主题,演出于1月15日19时在学校一号演播厅举行。请你拟写一份演出通知。 要求:信息清楚(可根据需要添加)。措辞讲究,格式正确。
label: 语文, prediction: 英语, score: 0.6984978318214417

question: 4.你什么时候会感到很快乐? ___
label: 语文, prediction: 英语, score: 0.9248011112213135

question: 自己的飞天梦想 仰望星空,有谁不会为头顶上的“太空家园”感到自素 和骄傲?有谁不 如同“神舟十四号号”飞行乘组指令长陈冬在出发前所说:“在载人航 天事业30周年之际,我们将亲身经历中国太空家园的竣工,我们是多么 的幸运,更是多么的幸福。”奋力追梦的人( )让人崇敬,( )梦想 ,梦想的味道往往就是奋斗的味道。建造中国空 间站,是几代中国航天人的梦想。天人的梦想。一代又一代航天人奋力拼搏,接续奋 斗,不断刷新中国高度度,创造中国奇迹,为空间站梦想铺展了一个个向上 攀登的台阶。 二号”F运载火箭飞了16次,“神舟”载人飞船飞了 14艘,航天员飞了9 ,逐梦30年间的创新攻关和不懈努力,打下了筑 梦太空的坚实底座和底气。 1.在文中括号里填入合适的关联词语。 2. “神舟十四号”载人飞行任务,将完成 。执行本次飞行 任务的航天员有 、 、 。 3.请把文中画“___”的语句换一种说法,不改变表达的意思。 4. 在最后一个自然段中,作者列举的这些数据有什么作用呢?
label: 语文, prediction: 政治, score: 0.8941317200660706

question: 1. 善用典故,借古人古事传达思想情感,是辛弃疾词作的一大特色。诵读《永遇 乐·京口北固亭怀古》,找出词中所用典故,分析其传达的思想情感,完成下表。 典故 人物 事件 思想情感 孙权 起兵北伐,成就刘宋王朝 对为政者草率出兵的批评与告诚 拓跋焘 廉颇
label: 语文, prediction: 历史, score: 0.8534141778945923

question: .我会转述。 通知 本周五(3月28日)早上八点,四年级(2)班所有学生到大操场集合。 八点半到公园游玩。 温馨提示: 1.所有学生带上垃圾袋和适量的水、水果。 2.每个学生准备一个小节目,到公园指定地点后,各班级自己开展活动。 3. 全程不需要家长陪同,家长十一点半在学校门口接。 ××小学四年级(2)班 3月26日 玲玲因为生病没有上学,请你把通知告诉她。你会怎么转述呢?
label: 语文, prediction: 英语, score: 0.7586668133735657

question: 12. 阅读材料,回答问题。 材料一:“.....故瓜分河北地付授叛将,护养孽萌,以成祸根。敌人乘之,遂擅署吏, 私,不朝献于廷,......以土地传子孙......” -《新唐书·藩 材料二:“......唐自中世以后,收功弭乱,虽常倚镇兵,而其亡也亦终以此,......” 《新唐书 (1)上述材料反映了唐朝什么样的社会弊病?这种弊病是如何形成的?
label: 语文, prediction: 历史, score: 0.9057395458221436

question: 有人认为,在信息时代,电脑已经非常普及,人们常用电脑打字,因此书写汉字 不再必要。对这种看法,你如何评价?简要谈谈你的观点。 ___ ___
label: 语文, prediction: 政治, score: 0.673112690448761

question: 2. “我坐在草丛里看她们,想象她们的家,想象她们此刻在干什么,想 象她们的兄弟姐妹和她们的父母,想象她们的声音。”请照样子写一 写你盼望长大的心情。 ___
label: 语文, prediction: 英语, score: 0.7192571759223938

question: 7.在我们心中,“祖国”不是一个普通的名词,她意味着大地也、江河、同胞、文化,等等。爱祖国,就 是爱国家的领土、爱我们的同胞、爱我们的文化。 光明中学七年级(5)班开展以“爱国”为主题 的研究性学习活动,请你参与活动并完成下列任务。 (1)为营造活动气氛,请你为此次活动你写一条宣传标语。(1分) (2)在诗歌朗诵这一环节,吴薇同学朗诵了光未然的《黄河颂》后,王淑涵同学接着朗诵黄沾的 《我的中国心》。假如你是主持人,请你写一段串联词。(3分)
label: 语文, prediction: 政治, score: 0.5340204238891602

question: (1)杭州第19届亚运会 ___
label: 语文, prediction: 英语, score: 0.8706439137458801

question: 4. 请写出一种你所了解的家乡独具特色的民间艺术(不局限 于戏剧),并对其艺术特点作简单介绍。 ___ ___
label: 语文, prediction: 英语, score: 0.9080864787101746

question: 4. 红花配绿叶。 劳动节 植树节 第:一& 儿童节 教师节 建军节 国庆节 我会填。(17分) 6月1日 8月1日 1.1800年的2月有( )天, 9月10日 10月1日 3月12日 5月1日 2. 爷爷到今年正好过第二十 3.一年有( )个月,每 个月。
label: 语文, prediction: 数学, score: 0.9024374485015869

question: (1)下列哪幅图不属于妈妈的童年回忆?( ) A. B. C.. (2)我对上面 选项中反映的妈妈童年的生活场景最感兴趣,我想提
label: 语文, prediction: 政治, score: 0.5541931390762329

question: 天圣原 第14/30题 简单 已连对题目:0 倒计时:00:08 《静夜思》是哪个作者的诗? 安全区(63.17 背包 切换 A:杨万里 B:王维 庄园 法宝 战魂 C:王之涣 D: 李白 百锻钢 装备
label: 语文, prediction: 历史, score: 0.5151922106742859

question: (4)暑假要到了,爸爸妈妈想带你到市区附近的景点游玩,他们要开汽车前往,也& 他们和你一起乘公共汽车出行,你将如何劝说他们?(2分)
label: 语文, prediction: 英语, score: 0.6712219715118408

question: 探究 1. 阅读建造港珠澳大桥的相关资料,回 探 发展的关 答建造港珠澳大桥的原因。 科学技 ___ 分 ___
label: 语文, prediction: 政治, score: 0.29122355580329895

question: A. ①③ B.②③ C.①④ D.②④ 8.近年来,美国提出“本国优先”,撕毁北美自贸协定、四处挑起贸易战,德国等国也相继收紧了 商投资,引发人们对世界经济复苏的担忧。而中国通过举办国际进口博览会、建设海南自贸试 验区、推进“一带一路”建设,全方位扩大对外开放。这说明 ( ) ①“逆全球化”思潮涌动、保护主义倾向上升 ②国际经济合作和竞争格局面临百年未遇变局 ③联合国是处理此类争端、弥合分歧的最佳场所 ④中国在应对全球性挑战中承担了更多的责任 A. ①②③ B. ①②④ C.①③④ D.②③④
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.8211635947227478

question: 3. 我国宪法在社会发展中发挥了怎样的作用? 火
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.9210636019706726

question: 材料二:见贤思齐焉,见不贤而内自 省也。 --《论语·里仁》 (3)列举一位你心目中的“贤者”,阐述他/她 成为你心目中的“贤者”的理由。(4分)
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.597949743270874

question: 《形与政策》期术方 31.中国式现代化的重要特征是什么()。(多选 题)【多选题】 A.人口规模巨大的现代化 B.全体人民共同富裕的现代化 C.物质文明和精神文明相协调的现代化 D.人与自然和谐共生的现代化 E.走和平发展道路的现代化
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.9050486087799072

question: 成都⊙ 武汉& 重庆& 杭州 长沙。 ⊙南昌 乐海 。 富州 经济特区 昆明⊙ 贵阳 台北1 南 沿海经济开放区 南宁 B 。 ① 。 台海岛 香港 沿边开放城市 澳门 海 兰州 首府开放城市内地省会、自治区 海南岛海口 海 :资料截至1999年 南 南海诸岛 (1) 观察地图,结合所学知识,完成图例。写出图中A、B、C、D四地的名称。四 地中哪座城市发展成为对外开放的窗口?
label: 历史, prediction: 地理, score: 0.5242545008659363

question: 6中意古今续文明 中国和意大利同为文明古国,也是文物大国。古老的丝绸之路将两国连接在一起。阅读图 文资料,回答下列问题。 山 卑 尔 欧 洲 阿 r 上, 亚 鸦车州(教线 得 , 甲 扬 地 罗 巴格达 非 洲 中 家 AA1山 西西里岛海 。 首都 白 度 城市 马雨:冠向东速发路 可,被中及通& (1)意大利西部、南部临___海,东部临___海,由___半岛、撒丁岛和___ ___岛组成。 D (2)新航路开辟之前,凭借___漫长、优良___的交通条件,意大利出现了热那 亚、威尼斯等重要的商业城市,地中海地区成为东西方贸易和文化交流的重要通道。
label: 历史, prediction: 地理, score: 0.5763950943946838

question: xí jìn píng zǒng shū jì shǒu cì tí chū zhōng guó mèng zhòn *1. 习近平总书记首次提出“中国梦”重 dà mìng tí de shí jiān shì 大命题的时间是()。 nián yuè rì cān guān fù xíng zhī lù zhǎ A.2012年11月29日参观《复兴之路》展 lǎn shí de jiǎng huà 览时的讲话 nián yuè rì guǎng dōng kǎo chá gōng zuò shí d B.2012年12月7日广东考察工作时的 jiǎng huà 讲话 nián yuè rì zhōng yāng jīng jì gōng zuò huì C.2012年12月15日中央经济工作会议 shàng de jiǎng huà 上的讲话
label: 历史, prediction: 数学, score: 0.35005852580070496

question: D.(考点:内容分析)在艰难的爬山过程中不断 传出红军的喊声、笑声,从中可以看出什么?
label: 历史, prediction: 物理, score: 0.8747928142547607

question: 友。 2. 小说采用 人称的写法,讲述了鲁滨逊航海流落荒岛,最后脱险的经 过,刻画了一个资产阶级的英雄形象,表达了资产阶级新兴时期的进步思潮,冒险精神和实 干精神以及创造和开拓精神,体现新兴资产阶级殖民主义思想。它告诉我们:只要有志气, ___,,就能做出不平凡的事业。
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.9059553146362305

question: 2. 下面是三幅书法作品,请你欣赏。 AHRKAN E 种月E O怎KLAHOM 柳公权《玄秘塔碑》局部 行书《春晓》 东汉“草圣”张芝《终年帖》局部 楷书、行书、草书是最常见的书法字体,它们给人别样的审美感受。为了形象地说明这 三种字体的不同,唐代张怀瑾在《六体书论》中将三者排列在一起打比方说:“大率真书如 立,行书如行,草书如走。其于举趣盖有殊焉。”结合你对上面三幅作品的观察与欣赏,从 大体上讲,楷书像 行书像___,草书像___。
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.8813687562942505

question: 5. 你对我国航天领域的最新成就有哪些了解?有何感 兴趣的问题?请列举几项与同学分享、交流。 ___ ___ ___
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.5083674192428589

question: 3.汉字鉴赏家,指出下列书法作品的字体。 德德 德{ 德
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.886317789554596

question: D.人类对太空的探索,使得太空旅行不再是不可能实现的事情。 22.光明所在的学校记者社正在准备以“太空旅行”为话题的新闻采访活动。假如你是记者社的 指导教师,请从“提问技巧”的角度,对材料二中的采访问题作出评价。(3分) ___ ___
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.9106820225715637

question: 2. 乞巧节的习俗有哪些? ___
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.8602808713912964

question: 9.党的二十大报告指出,人心是最大的政治,( )是凝聚人心、汇聚力量的 宝。 A、党的建设 B、统一战线 C、团结协作 D、民主集中
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.925187349319458

question: 13. 在习近平主席提出“一带一路”重大战略决重大战略决策十周年之际,苏州某学校进行了一次 “瓷都”实地游学活动,同学们深感景德镇瓷器在瓷器在现代可以走得更远。请你根据材料三的内容, 并结合生活实际,为景德镇瓷器在“一带一路” 更好地走出国门提出可行的具体建议。(3分)
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.6248425245285034

question: 8. 新时代中国特色社会主义思想,明 确党在新时代的强军目标是建设一支 ( )的人民军队。 A.听党指挥 B. 能打胜仗 C.作风优 求 良 这
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.9162520170211792

question: 6.《红楼梦》中“四大家族”的代表人物是:___、、、 日山小惊... 时去:间中
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.9176231622695923

question: 根据课文内容填空。 甲骨文是刻在 上的文字,最早由清代国子监的官员 发现 金文是铸刻在 上的文字,主要在 时期使用。 小篆是从战国时期的 文字发展而来的。 隶书形成于 ,通行于 。魏晋时期有了 、 的意思。
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.6353214383125305

question: 【单选题】社会行动理论是()提出的。 A 斯宾塞 B 孔德 C 迪尔卡姆 D 韦伯
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.4600417912006378

question: 二、综合运用(20分) 19.《儒林外史》刻画了四类人物,请各举一例。(8分) 八股迷的典型--① 不慕功名利禄的知识分子 ②___ 贪官污更的典型--③___腐儒的典
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.737206757068634

question: dǒng zhèng zh yào fù zé rén l xíng tui jàn f zhì jià *10.《党政主要负责人履行推进法治建 èdì yī zé rèn rén zhí zé guí dìng shì wàng yú 设第一责任人职责规定》适用于()以 shòng dì fàng dǎng yěi hé zhàng f zh yáo f zé rén 上地方党委和政府主要负责人。 shǒng li A.省级 shì i( B.市级 xiàn jí C.具级 xiàng jí D.乡级
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.9148725271224976

question: 4. 结合全文,说说为什么要浓墨重彩地描写两个国民党兵士。 ___ ___ 七、为了理想中“可爱的中国”,无数像方志敏一样的革命先烈高擎信仰的火炬,义无反顾 地踏入为了民族独立、人民解放而斗争的洪流中。你还知道哪些革命先烈?你从他们 身上学到了什么精神?
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.9174363017082214

question: 本单元阅读的外国文字名者,完成练习。(3分 富冒险精神,不堪忍受束缚个性的生活,总幻想干一番英 雄事业。”下面三幅图中的主人公与这一描述相符的一项是( )。(2分) B. C. A. 。(1分)
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.9228519797325134

question: 14、《离骚》中表明当时社会中的人们违背准则,把迎合讨好奉为法度的两句是 “___,___”。
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.8923295140266418

question: 1. 2023年是毛泽东同志诞辰130周年。作为对世界被压迫民族的解放和人类进步事业作出 重大贡献的伟大国际主义者,他曾强调:“已经获得革命胜利的人民,应该援助正在争取 放的人民的斗争,这是我们的国际主义义务。”在其思想指引下,我们帮助受援国逐步走上 自力更生、独立发展的道路。由此可见 ( ) A.广大发展中国家联合自强应对挑战 B. 我国奉行独立自主的和平外交政策 C. 自力更生是我国高质量发展的基点 D. 我国为构建新型国际关系贡献智慧
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.9239434003829956

question: 四、阅读材料,回答问题 我觉得五华 怎么你也不 你太冲动了 为什么你不 比你更适合 帮我? 投我一票? 当班长 子晴 王明 张 选班长时,好友王明把票 李强和王赞因为小事吵了起 投给了孟华。子晴很生气。 来,好友张帅劝李强不要太冲动。 1.子晴的生气和李强的抱怨是否有道理?你想对他俩说些什么? 密
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.7458376884460449

question: 毛泽东曾说过,1950年到1957年,基本上可以说是抄的,就是抄苏联。这个抄是必要的,等 于写字一样,历来写字讲究临帖,你不临帖怎么行呢?所以,不能讲1950年到1957年那个临帖是 错了。临帖之后,你就要脱离那个帖,自己独立写字嘛。而且,写草字的人先要写正楷,然后才能 写草书,不可以一下子就写草书。看来,要有一个时期学习外国。现在还要学习外国,不能说现在 等在 连一点书都不抄了。人家书上是正确的东西,而我们没有书,这一部分还得抄。取经是一万年都要 恢复 取的,你取我的经,我取你的经。不能搞绝对化,所谓绝对化,就是形而上学观点。全部抄和完全 不抄都是形而上学。 会 1. 阅读材料,结合我国的革命和建设历程,谈谈你对这段话的认识。 路
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.6270157694816589

question: 13.下列四幅书法作品,你最喜欢哪一幅?请你写出字体名称并说明理由。(6分) 意乃泊滤 明泊澹 走泊澹 我最喜欢第二幅作品,作品中的字体是 ,我喜欢它的理由是
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.8986949920654297

question: 下列图片出自国产动画片《三十六个字》,仔细看图,完成练习。 1.从这四张图片中,我们可以发现的汉字有: 。(至少写出五个)
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.9158064723014832

question: 16. 2024年1月25日,中法建交( ) 周年招待会在国家大剧院举行,国家 主席习近平发表视频致辞指出,建交 以来,中法关系始终走在中国同西方 国家关系前列,为两国人民带来福 祉,为世界和平、稳定和发展作出贡 献。(2分) ○A.50 ○B.60 ○ C.40 ○D:70 17、中华人
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.9105986952781677

question: 二、在参观过程中做好记录并回答问题 1. 2023年在杭州举办的第19届亚运会中最有价值运动员是以下哪两位: A 张雨霏 B覃海洋 C全红婵 D孙颖莎 ___ 以下哪张图片是亚运会获奖选手领奖时所持颁奖花器,在下方进行选
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.36032164096832275

question: “神舟五号”发射成功!指挥大厅里一片欢腾,每个人的脸上都洋溢 着澎湃的激情、胜利的喜悦和无限的自豪。 飞船以平均90分钟绕地球一圈的速度飞行,从200千米外的太空 中,不时传来杨利伟发回的信息。 浩瀚的太空从此写下了中国人的名字,留下了中国人的脚印。中华 民族千年的飞天梦想,今朝终于成真了! 1. 根据短文内容填空。 (1)我国第一艘载人航天飞船叫“___”,它是___ (时间)在___(地点)发射的。 (2)我国第一位进入太空的航天员是___。 2. 中华民族的飞天梦仍在继续,在新的历史时期,在党的二十大精神鼓 舞下,我国的航天事业不断取得新的突破。请你查阅资料,了解我国在航天领 域的最新成就。(选做题)
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.560486376285553

question: 六、【随文练笔】我国古代取得了很多重要的科技成就,选择你最感兴趣的介 绍给大家。 ___
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.9022325277328491

question: з¬¬IIеҚ· йқһйҖүжӢ©йўҳ жң¬еҚ·е…ұ4йўҳ,и®Ў50еҲҶгҖӮе…¶дёӯз¬¬26йўҳ8еҲҶ,з¬¬27йўҳ16еҲҶ,з¬¬28йўҳ14еҲҶ,з¬¬29йўҳ12еҲҶгҖӮ 26.йҳ…иҜ»жқҗж–ҷ,е®ҢжҲҗдёӢеҲ—иҰҒжұӮгҖӮ(8еҲҶ) жқҗж–ҷиҙһи§ӮдәҢе№ҙ,еӨӘе®—и°“дҫҚиҮЈжӣ°:вҖңеҮЎдәӢзҡҶйЎ»еҠЎжң¬гҖӮеӣҪд»Ҙдәәдёәжң¬......дёәж”ҝд№ӢиҰҒ,жғҹеңЁеҫ— дәәгҖӮз”Ёйқһе…¶жүҚ,еҝ…йҡҫиҮҙжІ»гҖӮд»ҠжүҖд»»з”Ё,еҝ…д»Ҙеҫ·иЎҢгҖҒеӯҰиҜҶдёәжң¬гҖӮвҖқ --ж‘ҳзј–иҮӘгҖҠиҙһи§Ӯж”ҝиҰҒгҖӢ (1)ж №жҚ®жқҗж–ҷ,жҢҮеҮәе”җеӨӘе®—зҡ„е№ҙеҸ·гҖӮ(2еҲҶ) (2)жқҗж–ҷдёӯе”җеӨӘе®—жңүе…іжІ»еӣҪзҡ„жғіжі•жҳҜеҗҰеҫ—еҲ°е®һж–Ҫ?з»“еҗҲжүҖеӯҰзҹҘиҜҶ,з®ҖиҰҒиҜҙжҳҺзҗҶз”ұгҖӮ(6еҲҶ) 27.йҳ…иҜ»жқҗж–ҷ,е®ҢжҲҗдёӢеҲ—иҰҒжұӮгҖӮ(16еҲҶ)
label: 历史, prediction: 英语, score: 0.9090567827224731

question: 117. 下列作品、作家、国别(或朝代)对应正确的一项是( ) A.《复活》--阿·托尔斯秦--苏联《战争与和平》-列夫·托尔斯泰 俄国 B.《西厢记》--王实甫--元代《神曲》--但丁--德国 C.《桃花扇》--孔尚任--清代《唐璜》-拜伦--英国 D. 《欧根·奥涅金》--歌德--德国《北京人》--曹禺--现代
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.8947293758392334

question: 2、汉末时,隶书由椭圆变为扁方,“敛笔”变为 “挑笔”,称作“___”,晋唐之间,又称为“八 分书”;起于魏代,隶书方整,去挑笔, 变为“___”;晋代也称为“___”; 宋代又改称为“___”。
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.5537272691726685

question: 像董存瑞这样的革命烈士,我知道的还有___,他(她)最让我敬佩的事迹。 是:是:___ ___。(4分)
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.8293153047561646

question: 2. 新中国的成立离不开中国共产党带领下,革命先烈的浴血奋战。旅途的第二站,安安带你来到了中国人民抗日战争纪 念馆,这里正在举行抗战胜利75周年纪念活动。安安带你回顾了革命先烈英勇抗战的光辉历史。写下让你印象深刻的 两位革命先烈的名字___、___。
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.45807307958602905

question: 根据材料,回答问题: 材料1: 以毛泽东同志为主要代表的中国共产党人,把马克思列宁主 义基本原理同中国革命具体实践结合起来,创立了毛泽东思想 团结带领全党全国各族人民,经过长期浴血奋斗,完成了新民主 主义革命,建立了中华人民共和国,确立了社会主义基本制度, 成功实现了中国历史上最深刻最伟大的社会变革,为当代中国一 切发展进步奠定了根本政治前提和制度基础。在探索过程中,虽 然经历了严重曲折,但党在社会主义革命和建设中取得的独创性 理论成果和巨大成就,为在新的历史时期开创中国特色社会主义 提供了宝贵经验、理论准备、物质基础。 --摘自《习近平在庆祝改革开放40周年大会上的讲话》 材料2: 我们党领导人民进行社会主义建设,有改革开放前和改革开 放后两个历史时期,这是两个相互联系又有重大区别的时期,但 本质上都是我们党领导人民进行社会主义建设的实践探索。中国 特色社会主义是在改革开放历史新时期开创的,但也是在新中国 已经建立起社会主义基本制度、并进行了20多年建设的基础上 开创的。 --摘自《习近平谈治国理政》第一卷 请回答: 1、结合材料,谈谈我国确立社会主义基本制度的重大意 义? 2、结合材料,谈谈党对社会主义道路初步探索有什么样的 经验教训?
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.8782621622085571

question: ) ☆☆查找清明上河园的资料,表达自己的看法。 清明上河园坐落在河南开封,是以张择端的《清明上河图》为蓝本建成的。这 ) 座圆林布局严谨,园林布局严谨,景观面积有3万多平方米;其中建有房屋400余间,大小古船10 多艘,展现了宋代的生活画面。 如果你有机会游览清明上河园,你最想了解或体验什么? ___ ___ ___
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.7126330137252808

question: 他并不批剔 他也会累、会受伤. 给了你 他可能拿养了自己 ” “子欲养而亲不待”从上面三幅图片中,你感悟到了什么?(8分)
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.9083746075630188

question: 语文 人教版 下册 3. 北宋画家张择端的___使我们看到了八九百年前的古 都风貌,看到了当时普通百姓的生活情景。
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.624031662940979

question: 4. 党的十八大以来,以习近平同志为核心的党中央开展史无前例的反腐败斗争,以“得 罪千百人,不负十四亿”的使命担当,打出一套自我革命的“组合拳”,推动全面从 严治党取得历史性、开创性成就。这体现了中国共产党( ) ①始终不忘初心,牢记使命 ②为实现伟大梦想,建设伟大工程 ③把党建作为治国理政的中心工作 ④加强理论创新,提高思想引领力 A. ①② B. ①④ C. ②③ D. ③④
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.9315780401229858

question: 原/之上。 5. 组诗《黄河大合唱》的作者是 ___,原名___,___、 文学评论家。《黄河大合唱》是一部 大型合唱音乐作品,由___ 谱曲。
label: 历史, prediction: 语文, score: 0.9042177200317383

question: 问题思考 结合当前国际形 势,如何理解“世界 百年未有之大变局”?
label: 历史, prediction: 政治, score: 0.7008728384971619

question: 2.写出两种你知道的现代交通工具___、___。 8. 通过看
label: 地理, prediction: 英语, score: 0.9232311248779297

question: 治田 河流 17. 数字①代表的山脉名称是 山 A. 阴山山脉 B. 祁连山脉 ( ) ① C. 天山山脉 D. 昆仑山脉 18. 为了让有限的水资源得到 充分利用,在该区域绿洲上居 略什 住的劳动人民创造出一种灌溉 设施是( ) A. 灵渠 B. 都江堰 C. 坎儿井 D. 大运河
label: 地理, prediction: 历史, score: 0.6174972653388977

question: 单选题 倒计时06分23秒 9/20 9.()被称为著名的“天府之国”,地处东西交 融、南北过渡的要冲。在长江,黄河两大流域文 明孕育下,形成了博大奇绝的文化。 A. 湖南省 B. 河南省
label: 地理, prediction: 政治, score: 0.41397625207901

question: 1. 杭州第十九届亚运会践行“绿色”理念,“绿色”也体现在人们的日常行为之中。下列做法不符合” 色”理念的是 ( A. 植树种草,增加绿地面积 B. 就地焚烧农作物的秸秆,变废为宝 C.采用光伏和风力发电 D.鼓励乘坐公交车或骑自行车出行
label: 地理, prediction: 化学, score: 0.7723004221916199

question: 6. 华华给英国的好朋友杰克发邮件,说她的家乡在山西吉县,这里有世界上最大的黄色 瀑布,环境优美,夏季最高气温约是33°C,年平均气温约是48.2°F,欢迎杰克一家 来游玩。用华氏温度和摄氏温度表示夏季最高气温和年平均气温分别是( )°F和 ( )°C。(华氏温度和摄氏温度的换算公式是:华氏温度=摄氏温度××1.8+32)
label: 地理, prediction: 物理, score: 0.5012882947921753

question: 图上距离 实际距离 比例尺 3厘米 600米 5厘米 1:9000000 500米 1:200000
label: 地理, prediction: 数学, score: 0.9237903952598572

question: 图上距离 实际距离 比例人 5cm 800 m 地图上量得 3.5cm 1:40000 450 km 1:3000000
label: 地理, prediction: 数学, score: 0.9250125885009766

question: 秦山为五岳之一,有“五岳之首”。“天下第一山”之称。位于山东省中部,隶属于泰安市,绵 亘于泰安、济南、淄博三市之间,总面积2.42万公顷。优优一家去登泰山,爸爸告诉优优,可以 用温差来测量泰山的高度,泰山的高度大约是多少米? 海拔每升高100m,温 山顶温度是-2°C. 度大约会下降0.6°C。 山脚温度是7°C。 看详解 爸爸 优优
label: 地理, prediction: 数学, score: 0.9126571416854858

question: 3. 近年来,月牙泉面积大幅缩减,为了保护月牙泉,你有什么好的 建议?
label: 地理, prediction: 生物, score: 0.3871804475784302

question: .某农作物生物学最低温度是10°C,其生长发育期间有连续三日的平均温度分别为9°C °C、16°C,则该农作物这三日内的有效温度和有效积温分别为( A. -1°C、2°C、6°C 7°C B. 0°C、2°C、6°C 8°C C. -1°C、2°C、6°C 28°C D. 0°C、2°C、6°C 28°C
label: 地理, prediction: 生物, score: 0.912473201751709

question: 14. 多肉植物(succulent plant)是指植物的根、茎、叶三种营养器官中的叶是肥厚多汁并 且具备储藏大量水分功能的植物,因其颜值及易栽培深受很多爱花人士喜爱。将室外 栽培的多肉植物移入室内后会引起徒长。下列叙述正确的是 A. 多肉的光敏色素只分布在叶肉细胞中 B. 徒长主要是叶绿素传递的光信号发生改变 C. 徒长主要是多肉光敏色素感受的光信号发生改变 D. 重力信号最终转换成促进生长素合成的信号导致其徒长
label: 地理, prediction: 生物, score: 0.9227104783058167

question: 我国是世界上人口最多的国家。2020年第七次全国人口普查 3. 结果显示:全国总人口为1443497378人,是( 8)亿人,保 留一位小数是( )亿人。 练一统
label: 地理, prediction: 数学, score: 0.8289579153060913

question: 4. 蔬菜对于___相当于___对于编辑。 A. 果农 报纸 B. 农村 书刊 C. 农民 杂志 D. 农业 传媒
label: 地理, prediction: 语文, score: 0.6358657479286194

question: 基础训练 一、选择题 1. 当前我国主要的生态环境问题是 A.水土流失和土地荒漠化 B. 土地荒漠化和气候变暖 C.固体废弃物的过度排放 D.空气质量问题层出不穷
label: 地理, prediction: 生物, score: 0.4415952265262604

question: 12. 卖油翁和陈尧咨两人对待自己长处的态度 截然不同,那你呢?请谈谈你是如何看待自 己及他人的长处的。
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.8243759274482727

question: 2新考向跨学科[2023湖北武汉中考]有人说,它仿 佛一条巨龙盘踞在中华大地,一度承担着沟通 南北的重担;它属于独一无二的文化遗产,沉 淀了兴衰更迭的家国记忆,汇聚了千百年来劳 动人民的无穷智慧与力量。以下体现该内容 的是 ( ) A.胡音胡骑与胡妆,五十年来竞纷泊 B.运河转漕达都京,策马春风堤上行 C. 先天下之忧而忧,后天下之乐而乐 D.人生自古谁无死?留取丹心照汗青
label: 政治, prediction: 历史, score: 0.7306734323501587

question: 20. 阅读图文材料,回答下列问题。 材料一:山西省孝义市素有“三晋宝地”之称,矿产资源丰富,品种较多,且分布集中,地 质条件好,便于开采。孝义市的煤炭、铝土资源开采及加工工业是全市经济的支柱,孝义市的地 势总体上西高东低,山区面积约占62%,孝义市属于温带季风气候,年均降水量为428.8mm。2015 年总人口约为49万。 材料二:2010年末,孝义市第一、二、三产业比重为2.5:70.9:26.6。下表示意孝义市2007 -2016年GDP数据。 年份 2007 2008 2009 2010 2011 2012 2013 2014 2015 2016 CDP/亿元 165.7 200.1 205 258.9 330.1 390.1 412.3 382.9 334.3 338.8 材料三:下图为孝义市矿产资源分布图。 个 &.学义 B △ 图假走 乡情政府所在地 ...铁路 一国 高通公路 祖土矿 &石 A 铁矿 煤矿 (1)山西省孝义市多年进入全国百强县。试分析其经济发展的优势区位条件。 2)描述孝义市2007-2016年GDP变化趋势并分析2013-2016年经济变化的主要原
label: 政治, prediction: 地理, score: 0.931194007396698

question: 11.4单元测试题 1.[单选题] 完整地概括中国共产党在社会主义初级阶段“一个中心、两个基本点”的基本路线会议是( )
label: 政治, prediction: 历史, score: 0.7562353610992432

question: 2.昨天,玲玲的同桌把她心爱的钢笔弄坏了,这支钢笔是她爸爸从上海给她 买回来的生日礼物。你认为玲玲应该怎么做呢?
label: 政治, prediction: 英语, score: 0.414705753326416

question: 根据图示资料分析印度软件外包产业发展条件及其在世界上的地位,归纳其与全球经济 间的关系。 800 200 总体得分 基于订单的得分 900 60 800 500 200 一印度软件外包收入增长率 全球国内生产总值进长塞 400 600 5x 小E快O300 行H INKAHBE OKAH 400 200 300 100 200 000 100 10 000 年 图7-3-10 2007年国际市场软件外包产业 图7-3-11 印度软件外包收入增速与全球 排名前十位的城市 国内生产总值增速的比较 (1) 读图7-3-10,提取相关信息,判断软件外包产业位居世界前两位的国家。 (2) 读图7-3-11,图中印度软件外包收入增速最高值出现在哪一年?印度软件外包截 增速与全球国内生产总值增速之间有什么关系?
label: 政治, prediction: 地理, score: 0.8970500230789185

question: 第2/10题 单选 1978年12月,( )在北京召开, 会议的主要任务是确定把全党工作重点 转移到社会主义现代化建设上来。 A. 党的十一大 B. 党的十一届三中全会 C. 党的十二大 D. 党的十二届三中全会
label: 政治, prediction: 历史, score: 0.7224398851394653

question: 史--选修4:中外历史人物评说】(15分) 习近平总书记指出:“焦裕禄同志是人民的好公仆,是县委书记的榜样,也是全党的榜样。焦 绿精神,过去是、现在是、将来仍然是我们党的宝贵精神财富,永远不会过时。”焦裕禄同志 52年12月到河南省兰考县工作,1964年5月积劳成疾病故。一年多时间,他在群众心中铸就了 座永恒的丰碑。兰考县饱受风沙、盐碱、内涝之患,他身先士卒、以身作则,带领全县人民开 封沙、治水、改地的斗争。从风沙最大时、大雨瓢泼中带头查风口、探流沙、看水势,到铺天 也的风雪中率领干部访贫问苦;从衣、帽、鞋、袜补了又补、缝了又缝,到起草《干部十不准 干部廉洁自律作出具体规定;从靠一辆自行车和一双铁脚板走访和蹲点调研120多个生产大队 用手甚至硬物顶住剧痛的肝部坚持下乡、忘我工作......焦裕禄同志用自己的实际行动,塑造了 名优秀共产党员和优秀县委书记的光辉形象,铸就了亲民爱民、艰苦奋斗、科学求实、迎难而 、无私奉献的焦裕禄精神。虽然焦裕禄同志离开我们50多年了,但焦裕禄精神是永恒的,永远 是激励我们求真务实、开拓进取的宝贵精神财富。 --摘编自新华网(2019年8月15日) )根据材料并结合所学知识,概括指出焦裕禄精神形成的时代背景。(8分) 2)根据材料并结合所学知识,分析焦裕禄精神的新时代价值。(7分)
label: 政治, prediction: 历史, score: 0.9137101769447327

question: 8.(判断题3.0分)党的十一届三中全会以后,以邓小平同志为主要代表的中国共产党人创立的“三个代表”重要思想,是中国特色社会 主义理论体系的开篇之作。 A. 对 B.错 我的答案:对 正确答案:错
label: 政治, prediction: 历史, score: 0.5333555340766907

question: “应对”就是对别人所说的话语做出回应,或对别人提出的问题给予解答。广义的应对包括 聊天、问答、讨论等,这里则主要指面对别人的调侃、质疑、诘问、刁难时随机应变地回 的应对技巧有自嘲、巧换概念、争锋相对、转换话题等。请结合书本P25页关于“应对” ,完成以下题目。 一】美国代表团访华时,曾有一名官员当着周总理的面说:“中国人很喜欢低着头走路 美国人却总是抬着头走路。”此语一出,话惊四座。周总理不慌不忙,脸带微笑地说:“这 景二】你在看冬奥残运会直播时被妈妈发现了,她告诉你现在不能看,会耽误学习,你会 沟通呢? ___ ___
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.8928123712539673

question: 1.你喜欢什么?你最擅长什么?你的性格是什么样的? -3-
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.33387038111686707

question: (3)聆听习主席的新年贺词,同学们激情澎湃,在活动总结的时候进行了把“祖国繁荣昌盛、 世界和平安宁”的美好愿望变成现实的庄严宣誓。请你也写下自己的誓言。(2分)
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.8665366768836975

question: 材料研读 2005年7月1日,中俄两国在《中华人民共和国和俄 罗斯联邦关于21世纪国际秩序的联合声明》中指出: 际政 “和平与发展仍是时代主题。世界多极化和经济全 前形 球化作为当前人类发展阶段的重要趋势,其发展进程存 罗& 在不平衡和矛盾的现象。” 态 你认为世界多极化进程面临的主要挑战是什么? ....
label: 政治, prediction: 历史, score: 0.5782371759414673

question: (多选题,3分)教育研究成果的表述要求有()。 A. 在科学求实的基础上创新 B 观点和材料的统一 C 在独立思考基础上借鉴吸收 D 主观与客观相结合 E 书写格式符合规范
label: 政治, prediction: 历史, score: 0.6473744511604309

question: 【单选题】 2/50 生产资料和劳动力构成上的比例是()。 A 资本的技术构成 B 资本的价值构成 C 资本的有机构成 D 资本的数量构成
label: 政治, prediction: 地理, score: 0.518886148929596

question: nián yuè rì wǒ guó chéng lì le 19.2016年2月1日,我国成立了()战区。 dōng bù nán bù xī bù běi bù A.东部、南部、西部、北部 dōng nán bù xī nán bù dōng běi bù xī b B.东南部、西南部、东北部、西北 bù zhōng bù 部、中部 dōng nán bù xī nán bù dōng běi bù xī b xī běi C.东南部、西南部、东北部、西北 bù 部 dōng bù nán bù xī bù běi bù zhōng bù D.东部、南部、西部、北部、中部
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.4561653137207031

question: 这是郭新同学的一份生活记录表,选择你认为特别需要反思的一项 对应的方框内打“✓”。 □早晨起床,到室外深吸一口新鲜空气。今天的天气真好啊!吃过 我和爸爸妈妈道别后去上学。 过马路的时候,我看车不多,便想闯红灯过去。一位负责维持 序的阿姨把我拦下,还说了我几句。我只好规规矩矩地等绿灯 过马路。 □上午的数学课我最喜欢,所以听得特别认真。 我每天都学到很晚,考试成绩却不太理想。而琪琪看上去学得很 考试成绩却总是比我好。真不知道她是怎么做到的。 □下午第一节课我总是特别困,眼皮怎么都抬不起来。唉,肯定 最近几周作业多,睡得晚。别人怎么都不困呢? ]上美术课时,我发现自己忘带美术用具了。哎!这已经是第三次 太棒了,英语小演讲得了“优”!英语真是太简单了!我真是太聪 放学了,和好朋友结伴回家是我最喜欢的事情。路上聊聊天, 开心。 ]写完作业,我陪爷爷下楼遛弯儿,爷爷可高兴啦!爸爸妈妈夸我 你这样选择的原因是什么?看看其 同学的选择,听听他们的理由是什么。
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.910322904586792

question: )添足 三、口语交际。(3分) )目 现在很多班级都实行座位轮换制,你认为这种制度好不好?请说说你 的看法和理由。 ___ ___
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.9215452671051025

question: B.第二学段 C.第三学段 D.第四学段 6. 阅读教学过程是( )。 A.学生与文本之间对话的过程。 B学生与教师之间对话的过程。 C教师与文本之间对话的过程。 D.学生、教师、文本之间对话的过程。
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.8817306160926819

question: 五、拓展训练营(11分) ) 你有帮助自己说话算数的妙招吗?写出来和大家分享一下。
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.8689782619476318

question: 2. 简答题 (1)“耳不掏不聋”,这种说法有道理吗?
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.43873995542526245

question: 你有避险意识吗? 仔细阅读下面的图片与文字,你认为哪些做法是正确的?哪些做法是错 误的? 对于错误的行为,说一说错在哪里,应该怎么做。 雷雨交加时,在大树下避雨。 山区山洪、泥石流的高发期,在山谷 扎营。 当地震发生时,如果条件允许,及 当泥石流发生时,向垂直于泥石流 时、有序地撤到安全空旷的地带;如果 流动方向的山坡上跑。 不能及时撒离,暂时躲在有承重墙且空 间较小的房间的墙角,护住头部。
label: 政治, prediction: 地理, score: 0.6335170269012451

question: 10. 为进一步增强该村草莓文化影响力,建议 A.开设到北京市区的常态化公交 B. 建设高星级酒店,提升接待水平 C.大力引进海外农耕文化成果 D.举办大型活动,加强推广营销
label: 政治, prediction: 地理, score: 0.5272133946418762

question: 单选题(共100题、200.0分) 3.(2.0分)推密展望,___米氏草法、若云 赏,一片___。但若大而___,我就又惶蚀不安 A 俨然朦胧倾 B 仿佛朦胧倾这 C 仿佛弥漫清沱 D. 俨然弥漫滂沱 上一题 下一题
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.5975316762924194

question: 五、丁丁昨天没怎么复习,今天竟考了100分,他发现原来不用复习也能取得好成绩, 你想对他说:“___”
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.7125316858291626

question: 9 【单选题】一日生活中的健康领域的非正规教育不包括() A 集体活动课 B 生活指导 C 环境创设 D 游戏
label: 政治, prediction: 生物, score: 0.9138002991676331

question: (二)预习重点词组或表达法 1. 带许多书到学校 5.检查学生们的程 去 度 2.在二十年之后的 6.有许多要做的作 时间 业 3.通过网络,电话 7.有许多休闲时间 或电子邮件问他们 老师问题 4.交朋友
label: 政治, prediction: 英语, score: 0.9235343933105469

question: 一、我会填。 (绵缴纳的应纳税额。( 与( 众)的比率叫税率。
label: 政治, prediction: 数学, score: 0.9127872586250305

question: 13.我国的国歌是:___。
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.4358934760093689

question: 能力定高 5 雷锋叔叔关爱他人,乐于助人。你身边有这样的“雷锋”吗?这 位“雷锋”做了什么事情?写一写。
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.9103090167045593

question: 作为一级文 17.(2023·辽宁营口)【民族复兴梦】 要你的理解 每一代人有每一代人的长征路,每一代人都要走好自己的长征路。今天,我们这一代人的长征, 3 就是要实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦。 向第二个百年奋斗目标进军分两步走,请写出从2035年到本世纪中叶的奋斗目标。(2分)
label: 政治, prediction: 语文, score: 0.4262233376502991

question: 3. 保护野生动植物的行动,人们可以怎么做?有哪些是你可以做到的?(要具 体哦)
label: 政治, prediction: 生物, score: 0.891350269317627

