question: (2) ) \frac { 2 } { y } \sqrt { x y ^ { 5 } } imes ( - \frac { 3 } { 2 } \sqrt { x ^ { 3 } y } ) \div \frac { 1 } { 3 } \sqrt { \frac { y } { x } } ( x > 0 , y > 0
label: 数学, prediction: 英语

question: \frac { 1 } { 4 } imes \frac { 1 } { 5 } + \frac { 1 } { 5 } imes \frac { 1 } { 6 } + \frac { 1 } { 6 } imes \frac { 1 } { 7 } + \frac { 1 } { 7 } imes \frac { 1 } { 8 } + \frac { 1 } { 8 } imes \frac { 1 } { 9 } 二
label: 数学, prediction: 英语

question: 扬帆提升练 xià miàn de dòng wù kě yǐ zěn yàng fēn lèi 4.(创新题)下面的动物可以怎样分类? 口答;语 (3)你还能提出其 (2) (1) 只数
label: 数学, prediction: 语文

question: 练一练 1. 借助方向板,填一填。 北 (1)学校在打谷场的 方向。 (2)村庄在打谷场的 方向。 饲养场 学校 娄 (3)鱼塘在打谷场的 方向。 (4)饲养场在打谷场的 方向。 鱼塘 打谷场 村庄 观察地图,填一填。 新疆 北
label: 数学, prediction: 地理

question: 建议 分钟完成 答对题数:___题/共 题 评 6dm^2=()cm^23.08m^2=()dm^2 0.4m^2=()cm^2 2/5公顷=( )m^2 笔
label: 数学, prediction: 物理

question: 5、如图所示为某光线通过三棱镜(等腰三角形的顶角为2a)的光路图,则该三棱镜的折射 率为( ) A. tand B. cota C. tan2α D. cot2a 2a 第5题图
label: 数学, prediction: 物理

question: 九、恐龙曾是称霸地球的一种生物,它们 因为种种原因灭绝了,但是它们的神 秘却吸引着我们。查阅资料,写出下 面图片中恐龙的名字。
label: 生物, prediction: 语文

question: 班级:___姓名:___ 本部分共一个案例。阅读下列资料,回答第42~47题。 蜻蜓是蜻蜓目昆虫的通称,在我国云南省分布种类多。蜻蜓喜欢潮湿环境,通常栖息在 池塘、溪流以及中、低海拔的沼泽或森林中,当山地海拔超过3000米或水域面积过大时, 蜻蜓的多样性会急剧下降。蜻蜓兼具水陆生活,对水体污染、湿地减少、气候变暖等变化极 其敏感。 100°F 105°F 陆高(米) 成虫:在植被丰高的环境中 6000 可春适数月豪半年。 3000 2500 1500 羽化 200 C 25^°N 程虫:在水质清激的环境中 存适时间校长, -1200年等降水量线(mm) 图2蜻蜓的“一生”(按箭头指示的方向) 图1 云南省简图 47.结合图文信息,说明为什么蜻蜓可用干监测栖息地的生态环境。(4分) E
label: 生物, prediction: 地理

question: 5.下列与“有氧运动:燃烧脂肪”对应关系相同的一项是( )。 A.克隆技术:基因重组 B.光速飞行:钟慢尺短 C.信息技术:文化入侵
label: 生物, prediction: 语文

question: ① ② ⑧ ③ ④ ⑤ ⑥ ⑦ 写出标号所代表的结构名称 ①]___ [③]___[④]___ [⑤]___[⑥]___{④} [⑦]___[⑧]_[⑧]___ 雪一氧化碳从标号。
label: 生物, prediction: 化学

question: 5. 人的血通常为A型,B型,0型。子女的血型与其父母血型间的关 系如下表所示: 分析 父母的血型 子女可能的血型 0,0 0 0,A A. 0 0,B B. 0 0,AB A. B A, A A. 0 A,B A,B,AB,O A, AB A,B,AB B. B B. 0 B. AB A,B,AB AB,AB A,B,AB 现有三个分别身穿红、黄、蓝上衣的孩子,他们的血型依次为0, A,B。每个孩子的父母都戴着同颜色的帽子,颜色也分红、黄、 蓝三种,依次表示所具有的血型为AB、A、O。问:穿红、黄、蓝 上衣的孩子的父母各戴什么颜色的帽子?
label: 生物, prediction: 数学

question: ① ② ⑧ ③ ④ ⑤ ⑥ ⑦ 写出标号所代表的结构名称 [①]___[②]___ [③]___ [④]___ [⑤]___[⑥]___ [⑦]___ [⑧]___ 所需二氧化碳从标号[]
label: 生物, prediction: 化学

question: 巧思 当把滴管悄悄地伸到金鱼的嘴 巴前面,挤出红水,我们会看到什么 现象?这个现象说明了什么?
label: 生物, prediction: 物理

question: 3.说一说枫树、水葫芦、狗尾草有什么相同之处和不同之处。
label: 生物, prediction: 语文

question: 4.现有浓度为10%的糖水20千克,在该溶液中再加入___千克浓度为 30%的糖水,可以得到浓度为22%的糖水。
label: 化学, prediction: 数学

question: 52分。每小题只有一个选项符合题意) 1.下列关于同一原子中的基态和激发态说法中 正确的是 ( ) A.基态时的能量比激发态时低 B.激发态时比较稳定 C.由基态转化为激发态过程中放出能量 D.电子仅在激发态跃迁到基态时才会产生原 子光谱
label: 化学, prediction: 物理

question: 3. 如图为一块密度、厚度均匀的矩形样品,长为宽的两倍,若用多用电表沿两对称轴测其电 阻均为R,则这块样品一定是( ) C A B D A. 金属 B. 半导体 C. 非晶体 D. 晶体
label: 化学, prediction: 物理

question: 天 【小组交流】①有些井水硬度比较高,常年饮用,易患肾结石,所以饮用井水前应将其___. 否 &可降低硬度还可杀灭水中的细菌。
label: 化学, prediction: 生物

question: 3. 一辆速度为每小时72千米的汽车,向正前方向的一个回音壁驶去,鸣笛后 4.5秒钟才听到回声,已知声音在空气中传播的速度是每秒钟340米,听到回声 时汽车离回音壁还有多远?
label: 物理, prediction: 数学

question: (3)光在真空中的传播速度大约是每秒300000千米,光在 真空中的传播速度可以写作:( );高铁 的速度大约是200千米/时,读作:( )
label: 物理, prediction: 数学

question: 2. 敲击如图1所示音叉时,在一定时间内,音叉发出的 纯音振动可以用三角函数表达为y=Asinωt(其中 A>0,t表示时间,y表示纯音振动时音叉的位移). 图2是该函数在一个周期内的图象,根据图中数据 可确定A和ω的值分别为 ( ) 1/1000 O1/800 t 图1 图2 A. 1/500和800π B.1/500 和400π C. 1/1000和800π D. 1/1000和400π
label: 物理, prediction: 数学

question: 思维拓展-练素养 (核心素养·逻辑推理)我们知道,光线从 空气射入水中会发生折射现象,光线从水 中射入空气,同样会发生折射现象.如图所 示是光线从空气射入水中,再从水中射人 空气的示意图,由于折射率相同,已知 ∠EFB=∠CGH,∠AFG=∠FGD,请你 用所学知识来判断光线EF与光线HG是 否平行?并说明理由. E F B A -D C G H
label: 物理, prediction: 数学

question: 15.运动员在训练中,从出发点向东走了 100m,然后返回,向西走了30m,又返 回,向东走了60m,问此时该运动员在 出发点的哪个方向?相距多远?
label: 物理, prediction: 数学

question: 第四关/探究题 7.下列物品在设计上有哪些巧妙之处?用“○”在图中 标示出来并简要说明。
label: 物理, prediction: 语文

question: 5. 我国测量温度常用 ^°C(摄氏度)作单位,有时还使 用°F(华氏度)作单位。华氏温度和摄氏温度可以用 下面的公式进行换算: χneseχneseχneseχnese=χneseχneseχneseχnese×1.8+32 右图温度计上表示的温度是86°F,相当于多少°C?
label: 物理, prediction: 数学

question: 春 科学 六年级下图 4.在地球上,太阳和月球看上去大小差不多,这是因为( )。 A.它们的实际大小差不多 B.月球距离地球近,太阳距离地球远 C.太阳距离地球近,月球距离地球远
label: 物理, prediction: 地理

question: 思维拓展-练素养 (核心素养·逻辑推理)我们知道,光线从 空气射入水中会发生折射现象,光线从水 中射入空气,同样会发生折射现象.如图所 示是光线从空气射入水中,再从水中射人 空气的示意图,由于折射率相同,已知 ∠EFB=∠CGH,∠AFG=∠FGD,请你 用所学知识来判断光线EF与光线HG是 否平行?并说明理由. E F B A -D C G H
label: 物理, prediction: 数学

question: 15.运动员在训练中,从出发点向东走了 100m,然后返回,向西走了30m,又返 回,向东走了60m,问此时该运动员在 出发点的哪个方向?相距多远?
label: 物理, prediction: 数学

question: 第四关/探究题 7.下列物品在设计上有哪些巧妙之处?用“○”在图中 标示出来并简要说明。
label: 物理, prediction: 语文

question: 5. 我国测量温度常用 ^°C(摄氏度)作单位,有时还使 用°F(华氏度)作单位。华氏温度和摄氏温度可以用 下面的公式进行换算: χneseχneseχneseχnese=χneseχneseχneseχnese×1.8+32 右图温度计上表示的温度是86°F,相当于多少°C?
label: 物理, prediction: 数学

question: 春 科学 六年级下图 4.在地球上,太阳和月球看上去大小差不多,这是因为( )。 A.它们的实际大小差不多 B.月球距离地球近,太阳距离地球远 C.太阳距离地球近,月球距离地球远
label: 物理, prediction: 地理

question: 绘制水下数千米的地形图等。 7.下面是小雯同学在家里用水壶向暖水瓶中灌开水时跟奶奶的一段对话。 (2)这个实 奶奶:“小雯,快满了!” 小雯:“哟,真的满了!奶奶,你怎么知道快满了?” 奶奶:“听出来的呀。” 你知道小雯的奶奶“听出来”的原因是什么吗?
label: 物理, prediction: 地理

question: 5.为什么北方的冷气流南下,南方的暖湿气流北上,在交汇处会下雨?
label: 物理, prediction: 地理

question: 27. 某同学在家做下图所示的实验:在一个玻璃容器中加入100ml水,向水中放入一块糖, 在容器外壁沿液面划一条水平线,过一会儿发现糖块溶解,液面比原来水平面降低了。 通过这一现象请你推测分子具有哪些性质?选择其中一点性质,重新设计一个实验进 行探究。请写出实验步骤、现象和结论。 水 糖
label: 物理, prediction: 化学

question: .......... .41 < 06:00 单选题 10/10题 下面哪两句诗不是李白写的? A、李白乘舟将欲行,忽闻岸上踏歌声 B、相看两不厌,只有敬亭山 C、笔落惊风雨,诗成泣鬼神 D、天门中断楚江开,碧水东流至此回
label: 语文, prediction: 历史

question: C. D. 委屈 考察 10.下列古诗词中表达“人生苦短”思想的是( ) A.王师北定中原日, 家祭无忘告乃翁。--陆游《示儿》 B.先天下之忧而忧, 后天下之乐而乐。-一范仲淹《岳阳楼记》 C.譬如朝露,去日苦多。--曹操《短歌行》 D.长太息以掩涕兮, 哀民生之多艰。--屈原《离骚》
label: 语文, prediction: 历史

question: 4.你什么时候会感到很快乐? ___
label: 语文, prediction: 英语

question: 1. 善用典故,借古人古事传达思想情感,是辛弃疾词作的一大特色。诵读《永遇 乐·京口北固亭怀古》,找出词中所用典故,分析其传达的思想情感,完成下表。 典故 人物 事件 思想情感 孙权 起兵北伐,成就刘宋王朝 对为政者草率出兵的批评与告诚 拓跋焘 廉颇
label: 语文, prediction: 历史

question: 12. 阅读材料,回答问题。 材料一:“.....故瓜分河北地付授叛将,护养孽萌,以成祸根。敌人乘之,遂擅署吏, 私,不朝献于廷,......以土地传子孙......” -《新唐书·藩 材料二:“......唐自中世以后,收功弭乱,虽常倚镇兵,而其亡也亦终以此,......” 《新唐书 (1)上述材料反映了唐朝什么样的社会弊病?这种弊病是如何形成的?
label: 语文, prediction: 历史

question: 4. 红花配绿叶。 劳动节 植树节 第:一& 儿童节 教师节 建军节 国庆节 我会填。(17分) 6月1日 8月1日 1.1800年的2月有( )天, 9月10日 10月1日 3月12日 5月1日 2. 爷爷到今年正好过第二十 3.一年有( )个月,每 个月。
label: 语文, prediction: 数学

question: A. ①③ B.②③ C.①④ D.②④ 8.近年来,美国提出“本国优先”,撕毁北美自贸协定、四处挑起贸易战,德国等国也相继收紧了 商投资,引发人们对世界经济复苏的担忧。而中国通过举办国际进口博览会、建设海南自贸试 验区、推进“一带一路”建设,全方位扩大对外开放。这说明 ( ) ①“逆全球化”思潮涌动、保护主义倾向上升 ②国际经济合作和竞争格局面临百年未遇变局 ③联合国是处理此类争端、弥合分歧的最佳场所 ④中国在应对全球性挑战中承担了更多的责任 A. ①②③ B. ①②④ C.①③④ D.②③④
label: 历史, prediction: 政治

question: 3. 我国宪法在社会发展中发挥了怎样的作用? 火
label: 历史, prediction: 政治

question: 单选题 主讲人认为邓小平同志提出“改革开放”一词中 “改革”有哪三层含义?() A 革命、完善、实验 B 奋斗、完善、创新 C 实验、奋斗、创新 D 革新、革命、实验
label: 历史, prediction: 语文

question: 材料二:见贤思齐焉,见不贤而内自 省也。 --《论语·里仁》 (3)列举一位你心目中的“贤者”,阐述他/她 成为你心目中的“贤者”的理由。(4分)
label: 历史, prediction: 语文

question: 《形与政策》期术方 31.中国式现代化的重要特征是什么()。(多选 题)【多选题】 A.人口规模巨大的现代化 B.全体人民共同富裕的现代化 C.物质文明和精神文明相协调的现代化 D.人与自然和谐共生的现代化 E.走和平发展道路的现代化
label: 历史, prediction: 政治

question: 成都⊙ 武汉& 重庆& 杭州 长沙。 ⊙南昌 乐海 。 富州 经济特区 昆明⊙ 贵阳 台北1 南 沿海经济开放区 南宁 B 。 ① 。 台海岛 香港 沿边开放城市 澳门 海 兰州 首府开放城市内地省会、自治区 海南岛海口 海 :资料截至1999年 南 南海诸岛 (1) 观察地图,结合所学知识,完成图例。写出图中A、B、C、D四地的名称。四 地中哪座城市发展成为对外开放的窗口?
label: 历史, prediction: 地理

question: 6中意古今续文明 中国和意大利同为文明古国,也是文物大国。古老的丝绸之路将两国连接在一起。阅读图 文资料,回答下列问题。 山 卑 尔 欧 洲 阿 r 上, 亚 鸦车州(教线 得 , 甲 扬 地 罗 巴格达 非 洲 中 家 AA1山 西西里岛海 。 首都 白 度 城市 马雨:冠向东速发路 可,被中及通& (1)意大利西部、南部临___海,东部临___海,由___半岛、撒丁岛和___ ___岛组成。 D (2)新航路开辟之前,凭借___漫长、优良___的交通条件,意大利出现了热那 亚、威尼斯等重要的商业城市,地中海地区成为东西方贸易和文化交流的重要通道。
label: 历史, prediction: 地理

question: xí jìn píng zǒng shū jì shǒu cì tí chū zhōng guó mèng zhòn *1. 习近平总书记首次提出“中国梦”重 dà mìng tí de shí jiān shì 大命题的时间是()。 nián yuè rì cān guān fù xíng zhī lù zhǎ A.2012年11月29日参观《复兴之路》展 lǎn shí de jiǎng huà 览时的讲话 nián yuè rì guǎng dōng kǎo chá gōng zuò shí d B.2012年12月7日广东考察工作时的 jiǎng huà 讲话 nián yuè rì zhōng yāng jīng jì gōng zuò huì C.2012年12月15日中央经济工作会议 shàng de jiǎng huà 上的讲话
label: 历史, prediction: 语文

question: 四、把下面的表格补充完整。 时间 事件 中国发射第一颗卫星 1992年9月 2003年10月 “神舟五号”上天 2007年10月 人类首次在月球背面软 着陆
label: 历史, prediction: 语文

question: ( ) 法欣赏,想一想,填一填。 IOKAHOME ARKEN SRKNOKLAHOME忘得种 图2 唐代张旭《古诗四帖》(局部) 图1 唐代颜真卿《多宝 塔碑》(局部) 图3 东晋王羲之《兰亭 序》(局部) { 图1字体是___,图2字体是___,图3字体是___。 我还知道___等字体;我还知道他们的 其他书法作品有___; 我知道的著名书法家还有___。
label: 历史, prediction: 语文

question: D.(考点:内容分析)在艰难的爬山过程中不断 传出红军的喊声、笑声,从中可以看出什么?
label: 历史, prediction: 语文

question: 友。 2. 小说采用 人称的写法,讲述了鲁滨逊航海流落荒岛,最后脱险的经 过,刻画了一个资产阶级的英雄形象,表达了资产阶级新兴时期的进步思潮,冒险精神和实 干精神以及创造和开拓精神,体现新兴资产阶级殖民主义思想。它告诉我们:只要有志气, ___,,就能做出不平凡的事业。
label: 历史, prediction: 语文

question: 2. 下面是三幅书法作品,请你欣赏。 AHRKAN E 种月E O怎KLAHOM 柳公权《玄秘塔碑》局部 行书《春晓》 东汉“草圣”张芝《终年帖》局部 楷书、行书、草书是最常见的书法字体,它们给人别样的审美感受。为了形象地说明这 三种字体的不同,唐代张怀瑾在《六体书论》中将三者排列在一起打比方说:“大率真书如 立,行书如行,草书如走。其于举趣盖有殊焉。”结合你对上面三幅作品的观察与欣赏,从 大体上讲,楷书像 行书像___,草书像___。
label: 历史, prediction: 语文

question: 94.(2.0分)2023年是毛泽东同志批示学习推广 “枫桥经验”60周年,是习近平总书记指示坚持和 发展“枫桥经验”20周年。党的二十大报告明确指 出,坚持和发展新时代“枫桥经验”。这反映了中 国共产党始终坚持( ) A 解放思想 B 与时俱进 C 居安思危 D 实事求是
label: 历史, prediction: 政治

question: 6. 1956年,社会主义改造完成,社会主义制度在中国基本确立。为适应这一历史 举措有 ①提出和平共处五项原则 ②制定第一部社会主义类型宪法 ③提出“百花齐放,百家争鸣”的方针
label: 历史, prediction: 政治

question: 5. 你对我国航天领域的最新成就有哪些了解?有何感 兴趣的问题?请列举几项与同学分享、交流。 ___ ___ ___
label: 历史, prediction: 语文

question: 3、读英雄的故事,制作英雄名片。 4. 我们读过很多在抗日战争时期或解放战争时期,中华英雄同仇敌气、英勇抗击侵略者 的文章。请你根据阅读文章的信息,仿照下面例子,制作英雄名片。(如下图) 姓名:杨靖宇 事迹:在“九一八”事变后,担任东北反日救国会总会长, 东北抗日联军总司令。1940年2月23日,杨靖宇在冰天雪地、 弹尽粮绝的情况下,孤身一人与大量日寇周旋,经过数小时激 战后壮烈牺牲。 赞誉:“铁血”将军、战神、抗日第一民族英雄
label: 历史, prediction: 语文

question: 3.汉字鉴赏家,指出下列书法作品的字体。 德德 德{ 德
label: 历史, prediction: 语文

question: D.人类对太空的探索,使得太空旅行不再是不可能实现的事情。 22.光明所在的学校记者社正在准备以“太空旅行”为话题的新闻采访活动。假如你是记者社的 指导教师,请从“提问技巧”的角度,对材料二中的采访问题作出评价。(3分) ___ ___
label: 历史, prediction: 语文

question: 如果说历史是一本好书,时间就是优美的文字;如果说历史是一幅彩画,时间 就是___;如果说历史是___,___;如果 说历史是___,___。
label: 历史, prediction: 语文

question: 以下属于全球性国际经济组织的是: A 欧盟 B 国际货币基金组织 C 东盟 D 世界银行 E 联合国教科文组织 F 世界贸易组织
label: 历史, prediction: 政治

question: 2. 乞巧节的习俗有哪些? ___
label: 历史, prediction: 语文

question: 9.党的二十大报告指出,人心是最大的政治,( )是凝聚人心、汇聚力量的 宝。 A、党的建设 B、统一战线 C、团结协作 D、民主集中
label: 历史, prediction: 政治

question: 13. 在习近平主席提出“一带一路”重大战略决重大战略决策十周年之际,苏州某学校进行了一次 “瓷都”实地游学活动,同学们深感景德镇瓷器在瓷器在现代可以走得更远。请你根据材料三的内容, 并结合生活实际,为景德镇瓷器在“一带一路” 更好地走出国门提出可行的具体建议。(3分)
label: 历史, prediction: 语文

question: 8. 新时代中国特色社会主义思想,明 确党在新时代的强军目标是建设一支 ( )的人民军队。 A.听党指挥 B. 能打胜仗 C.作风优 求 良 这
label: 历史, prediction: 政治

question: 6.《红楼梦》中“四大家族”的代表人物是:___、、、 日山小惊... 时去:间中
label: 历史, prediction: 语文

question: 根据课文内容填空。 甲骨文是刻在 上的文字,最早由清代国子监的官员 发现 金文是铸刻在 上的文字,主要在 时期使用。 小篆是从战国时期的 文字发展而来的。 隶书形成于 ,通行于 。魏晋时期有了 、 的意思。
label: 历史, prediction: 语文

question: 二、综合运用(20分) 19.《儒林外史》刻画了四类人物,请各举一例。(8分) 八股迷的典型--① 不慕功名利禄的知识分子 ②___ 贪官污更的典型--③___腐儒的典
label: 历史, prediction: 语文

question: dǒng zhèng zh yào fù zé rén l xíng tui jàn f zhì jià *10.《党政主要负责人履行推进法治建 èdì yī zé rèn rén zhí zé guí dìng shì wàng yú 设第一责任人职责规定》适用于()以 shòng dì fàng dǎng yěi hé zhàng f zh yáo f zé rén 上地方党委和政府主要负责人。 shǒng li A.省级 shì i( B.市级 xiàn jí C.具级 xiàng jí D.乡级
label: 历史, prediction: 政治

question: 4. 结合全文,说说为什么要浓墨重彩地描写两个国民党兵士。 ___ ___ 七、为了理想中“可爱的中国”,无数像方志敏一样的革命先烈高擎信仰的火炬,义无反顾 地踏入为了民族独立、人民解放而斗争的洪流中。你还知道哪些革命先烈?你从他们 身上学到了什么精神?
label: 历史, prediction: 语文

question: 本单元阅读的外国文字名者,完成练习。(3分 富冒险精神,不堪忍受束缚个性的生活,总幻想干一番英 雄事业。”下面三幅图中的主人公与这一描述相符的一项是( )。(2分) B. C. A. 。(1分)
label: 历史, prediction: 语文

question: 14、《离骚》中表明当时社会中的人们违背准则,把迎合讨好奉为法度的两句是 “___,___”。
label: 历史, prediction: 语文

question: 1. 2023年是毛泽东同志诞辰130周年。作为对世界被压迫民族的解放和人类进步事业作出 重大贡献的伟大国际主义者,他曾强调:“已经获得革命胜利的人民,应该援助正在争取 放的人民的斗争,这是我们的国际主义义务。”在其思想指引下,我们帮助受援国逐步走上 自力更生、独立发展的道路。由此可见 ( ) A.广大发展中国家联合自强应对挑战 B. 我国奉行独立自主的和平外交政策 C. 自力更生是我国高质量发展的基点 D. 我国为构建新型国际关系贡献智慧
label: 历史, prediction: 政治

question: 4.汉字字体的演变过程是( ) A.甲骨文-隶书一小篆-金文一楷书 B.甲骨文-金文一小篆-隶书一楷书 C.金文一小篆-隶书一甲骨文一楷书 D.甲骨文-小篆一金文-隶书一楷书
label: 历史, prediction: 语文

question: 四、阅读材料,回答问题 我觉得五华 怎么你也不 你太冲动了 为什么你不 比你更适合 帮我? 投我一票? 当班长 子晴 王明 张 选班长时,好友王明把票 李强和王赞因为小事吵了起 投给了孟华。子晴很生气。 来,好友张帅劝李强不要太冲动。 1.子晴的生气和李强的抱怨是否有道理?你想对他俩说些什么? 密
label: 历史, prediction: 政治

question: 毛泽东曾说过,1950年到1957年,基本上可以说是抄的,就是抄苏联。这个抄是必要的,等 于写字一样,历来写字讲究临帖,你不临帖怎么行呢?所以,不能讲1950年到1957年那个临帖是 错了。临帖之后,你就要脱离那个帖,自己独立写字嘛。而且,写草字的人先要写正楷,然后才能 写草书,不可以一下子就写草书。看来,要有一个时期学习外国。现在还要学习外国,不能说现在 等在 连一点书都不抄了。人家书上是正确的东西,而我们没有书,这一部分还得抄。取经是一万年都要 恢复 取的,你取我的经,我取你的经。不能搞绝对化,所谓绝对化,就是形而上学观点。全部抄和完全 不抄都是形而上学。 会 1. 阅读材料,结合我国的革命和建设历程,谈谈你对这段话的认识。 路
label: 历史, prediction: 语文

question: 13.下列四幅书法作品,你最喜欢哪一幅?请你写出字体名称并说明理由。(6分) 意乃泊滤 明泊澹 走泊澹 我最喜欢第二幅作品,作品中的字体是 ,我喜欢它的理由是
label: 历史, prediction: 语文

question: 二、写出下列甲骨文对应的汉字。(4分) (4) (1) (2) (3)
label: 历史, prediction: 语文

question: 下列图片出自国产动画片《三十六个字》,仔细看图,完成练习。 1.从这四张图片中,我们可以发现的汉字有: 。(至少写出五个)
label: 历史, prediction: 语文

question: 16. 2024年1月25日,中法建交( ) 周年招待会在国家大剧院举行,国家 主席习近平发表视频致辞指出,建交 以来,中法关系始终走在中国同西方 国家关系前列,为两国人民带来福 祉,为世界和平、稳定和发展作出贡 献。(2分) ○A.50 ○B.60 ○ C.40 ○D:70 17、中华人
label: 历史, prediction: 政治

question: 二、在参观过程中做好记录并回答问题 1. 2023年在杭州举办的第19届亚运会中最有价值运动员是以下哪两位: A 张雨霏 B覃海洋 C全红婵 D孙颖莎 ___ 以下哪张图片是亚运会获奖选手领奖时所持颁奖花器,在下方进行选
label: 历史, prediction: 政治

question: 第1/10题 单选《水调歌头·游泳》中“一桥飞架南 北,天堑变通途”所说的桥是()。 A. 南京长江大桥 B. 武汉长江大桥 C. 武汉长江二桥 D. 郑州黄河铁路大桥
label: 历史, prediction: 语文

question: “神舟五号”发射成功!指挥大厅里一片欢腾,每个人的脸上都洋溢 着澎湃的激情、胜利的喜悦和无限的自豪。 飞船以平均90分钟绕地球一圈的速度飞行,从200千米外的太空 中,不时传来杨利伟发回的信息。 浩瀚的太空从此写下了中国人的名字,留下了中国人的脚印。中华 民族千年的飞天梦想,今朝终于成真了! 1. 根据短文内容填空。 (1)我国第一艘载人航天飞船叫“___”,它是___ (时间)在___(地点)发射的。 (2)我国第一位进入太空的航天员是___。 2. 中华民族的飞天梦仍在继续,在新的历史时期,在党的二十大精神鼓 舞下,我国的航天事业不断取得新的突破。请你查阅资料,了解我国在航天领 域的最新成就。(选做题)
label: 历史, prediction: 语文

question: 六、【随文练笔】我国古代取得了很多重要的科技成就,选择你最感兴趣的介 绍给大家。 ___
label: 历史, prediction: 语文

question: з¬¬IIеҚ· йқһйҖүжӢ©йўҳ жң¬еҚ·е…ұ4йўҳ,и®Ў50еҲҶгҖӮе…¶дёӯз¬¬26йўҳ8еҲҶ,з¬¬27йўҳ16еҲҶ,з¬¬28йўҳ14еҲҶ,з¬¬29йўҳ12еҲҶгҖӮ 26.йҳ…иҜ»жқҗж–ҷ,е®ҢжҲҗдёӢеҲ—иҰҒжұӮгҖӮ(8еҲҶ) жқҗж–ҷиҙһи§ӮдәҢе№ҙ,еӨӘе®—и°“дҫҚиҮЈжӣ°:вҖңеҮЎдәӢзҡҶйЎ»еҠЎжң¬гҖӮеӣҪд»Ҙдәәдёәжң¬......дёәж”ҝд№ӢиҰҒ,жғҹеңЁеҫ— дәәгҖӮз”Ёйқһе…¶жүҚ,еҝ…йҡҫиҮҙжІ»гҖӮд»ҠжүҖд»»з”Ё,еҝ…д»Ҙеҫ·иЎҢгҖҒеӯҰиҜҶдёәжң¬гҖӮвҖқ --ж‘ҳзј–иҮӘгҖҠиҙһи§Ӯж”ҝиҰҒгҖӢ (1)ж №жҚ®жқҗж–ҷ,жҢҮеҮәе”җеӨӘе®—зҡ„е№ҙеҸ·гҖӮ(2еҲҶ) (2)жқҗж–ҷдёӯе”җеӨӘе®—жңүе…іжІ»еӣҪзҡ„жғіжі•жҳҜеҗҰеҫ—еҲ°е®һж–Ҫ?з»“еҗҲжүҖеӯҰзҹҘиҜҶ,з®ҖиҰҒиҜҙжҳҺзҗҶз”ұгҖӮ(6еҲҶ) 27.йҳ…иҜ»жқҗж–ҷ,е®ҢжҲҗдёӢеҲ—иҰҒжұӮгҖӮ(16еҲҶ)
label: 历史, prediction: 英语

question: 117. 下列作品、作家、国别(或朝代)对应正确的一项是( ) A.《复活》--阿·托尔斯秦--苏联《战争与和平》-列夫·托尔斯泰 俄国 B.《西厢记》--王实甫--元代《神曲》--但丁--德国 C.《桃花扇》--孔尚任--清代《唐璜》-拜伦--英国 D. 《欧根·奥涅金》--歌德--德国《北京人》--曹禺--现代
label: 历史, prediction: 语文

question: 像董存瑞这样的革命烈士,我知道的还有___,他(她)最让我敬佩的事迹。 是:是:___ ___。(4分)
label: 历史, prediction: 语文

question: 材料三 从2020年起,中国有可能领跑第四次工业革命,利用 信息基础设施建设成果进军人工智能领域,用十几年的时间就 答 能把美国、欧洲、日本甩在身后。英国称霸世界300年靠的是 18世纪中期开始的第一次工业革命(蒸汽机革命),美国称霸 世界近百年靠的是19世纪和20世纪两次工业革命(电气革命 题 和信息革命)。中国如能引领第四次工业革命(人工智能革 命),会加速中华民族的伟大复兴。 (4)材料三中预测中国有可能引领第四次科技革命。你觉得该 预测准确吗?为什么?(6分)
label: 历史, prediction: 政治

question: 请你说一说,习近平为什么如此重视家风建设?
label: 历史, prediction: 政治

question: 根据材料,回答问题: 材料1: 以毛泽东同志为主要代表的中国共产党人,把马克思列宁主 义基本原理同中国革命具体实践结合起来,创立了毛泽东思想 团结带领全党全国各族人民,经过长期浴血奋斗,完成了新民主 主义革命,建立了中华人民共和国,确立了社会主义基本制度, 成功实现了中国历史上最深刻最伟大的社会变革,为当代中国一 切发展进步奠定了根本政治前提和制度基础。在探索过程中,虽 然经历了严重曲折,但党在社会主义革命和建设中取得的独创性 理论成果和巨大成就,为在新的历史时期开创中国特色社会主义 提供了宝贵经验、理论准备、物质基础。 --摘自《习近平在庆祝改革开放40周年大会上的讲话》 材料2: 我们党领导人民进行社会主义建设,有改革开放前和改革开 放后两个历史时期,这是两个相互联系又有重大区别的时期,但 本质上都是我们党领导人民进行社会主义建设的实践探索。中国 特色社会主义是在改革开放历史新时期开创的,但也是在新中国 已经建立起社会主义基本制度、并进行了20多年建设的基础上 开创的。 --摘自《习近平谈治国理政》第一卷 请回答: 1、结合材料,谈谈我国确立社会主义基本制度的重大意 义? 2、结合材料,谈谈党对社会主义道路初步探索有什么样的 经验教训?
label: 历史, prediction: 政治

question: ) ☆☆查找清明上河园的资料,表达自己的看法。 清明上河园坐落在河南开封,是以张择端的《清明上河图》为蓝本建成的。这 ) 座圆林布局严谨,园林布局严谨,景观面积有3万多平方米;其中建有房屋400余间,大小古船10 多艘,展现了宋代的生活画面。 如果你有机会游览清明上河园,你最想了解或体验什么? ___ ___ ___
label: 历史, prediction: 语文

question: 他并不批剔 他也会累、会受伤. 给了你 他可能拿养了自己 ” “子欲养而亲不待”从上面三幅图片中,你感悟到了什么?(8分)
label: 历史, prediction: 政治

question: 语文 人教版 下册 3. 北宋画家张择端的___使我们看到了八九百年前的古 都风貌,看到了当时普通百姓的生活情景。
label: 历史, prediction: 语文

question: 4. 写出下列甲骨文对应的汉字。 暴
label: 历史, prediction: 语文

question: 4. 党的十八大以来,以习近平同志为核心的党中央开展史无前例的反腐败斗争,以“得 罪千百人,不负十四亿”的使命担当,打出一套自我革命的“组合拳”,推动全面从 严治党取得历史性、开创性成就。这体现了中国共产党( ) ①始终不忘初心,牢记使命 ②为实现伟大梦想,建设伟大工程 ③把党建作为治国理政的中心工作 ④加强理论创新,提高思想引领力 A. ①② B. ①④ C. ②③ D. ③④
label: 历史, prediction: 政治

question: 原/之上。 5. 组诗《黄河大合唱》的作者是 ___,原名___,___、 文学评论家。《黄河大合唱》是一部 大型合唱音乐作品,由___ 谱曲。
label: 历史, prediction: 语文

question: 问题思考 结合当前国际形 势,如何理解“世界 百年未有之大变局”?
label: 历史, prediction: 政治

question: 单选题 倒计时06分23秒 9/20 9.()被称为著名的“天府之国”,地处东西交 融、南北过渡的要冲。在长江,黄河两大流域文 明孕育下,形成了博大奇绝的文化。 A. 湖南省 B. 河南省
label: 地理, prediction: 历史

question: 1. 杭州第十九届亚运会践行“绿色”理念,“绿色”也体现在人们的日常行为之中。下列做法不符合” 色”理念的是 ( A. 植树种草,增加绿地面积 B. 就地焚烧农作物的秸秆,变废为宝 C.采用光伏和风力发电 D.鼓励乘坐公交车或骑自行车出行
label: 地理, prediction: 化学

question: 图上距离 实际距离 比例尺 3厘米 600米 5厘米 1:9000000 500米 1:200000
label: 地理, prediction: 数学

question: 图上距离 实际距离 比例人 5cm 800 m 地图上量得 3.5cm 1:40000 450 km 1:3000000
label: 地理, prediction: 数学

question: 秦山为五岳之一,有“五岳之首”。“天下第一山”之称。位于山东省中部,隶属于泰安市,绵 亘于泰安、济南、淄博三市之间,总面积2.42万公顷。优优一家去登泰山,爸爸告诉优优,可以 用温差来测量泰山的高度,泰山的高度大约是多少米? 海拔每升高100m,温 山顶温度是-2°C. 度大约会下降0.6°C。 山脚温度是7°C。 看详解 爸爸 优优
label: 地理, prediction: 数学

question: .某农作物生物学最低温度是10°C,其生长发育期间有连续三日的平均温度分别为9°C °C、16°C,则该农作物这三日内的有效温度和有效积温分别为( A. -1°C、2°C、6°C 7°C B. 0°C、2°C、6°C 8°C C. -1°C、2°C、6°C 28°C D. 0°C、2°C、6°C 28°C
label: 地理, prediction: 生物

question: 14. 多肉植物(succulent plant)是指植物的根、茎、叶三种营养器官中的叶是肥厚多汁并 且具备储藏大量水分功能的植物,因其颜值及易栽培深受很多爱花人士喜爱。将室外 栽培的多肉植物移入室内后会引起徒长。下列叙述正确的是 A. 多肉的光敏色素只分布在叶肉细胞中 B. 徒长主要是叶绿素传递的光信号发生改变 C. 徒长主要是多肉光敏色素感受的光信号发生改变 D. 重力信号最终转换成促进生长素合成的信号导致其徒长
label: 地理, prediction: 生物

question: 我国是世界上人口最多的国家。2020年第七次全国人口普查 3. 结果显示:全国总人口为1443497378人,是( 8)亿人,保 留一位小数是( )亿人。 练一统
label: 地理, prediction: 数学

question: 4. 蔬菜对于___相当于___对于编辑。 A. 果农 报纸 B. 农村 书刊 C. 农民 杂志 D. 农业 传媒
label: 地理, prediction: 语文

question: 12. 卖油翁和陈尧咨两人对待自己长处的态度 截然不同,那你呢?请谈谈你是如何看待自 己及他人的长处的。
label: 政治, prediction: 语文

question: ①(新角度)读下面的诉状,想一想,如果你是审判长,你会怎样判决?会让原告怎样改过? 诉 状 原告:小学生乐乐 被告:时间老人 案由:时间老人对原告不友好,经常抛弃原告。 事实与理由: (1)当原告放下手机去写作业时,却发现时间已经到半夜了。 (2)当原告关掉电视去上学时,却发现已无校车,迟到了。 综上事实,被告三番五次无视原告的利益,种种行为对原告 的身心造成了很大的伤害。特向法院起诉,请依法判决。 审判(结果):原告犯 罪,判处原告 (改过方法)。
label: 政治, prediction: 语文

question: 3.调节情绪的方法:___ ___等。
label: 政治, prediction: 生物

question: 20. 阅读图文材料,回答下列问题。 材料一:山西省孝义市素有“三晋宝地”之称,矿产资源丰富,品种较多,且分布集中,地 质条件好,便于开采。孝义市的煤炭、铝土资源开采及加工工业是全市经济的支柱,孝义市的地 势总体上西高东低,山区面积约占62%,孝义市属于温带季风气候,年均降水量为428.8mm。2015 年总人口约为49万。 材料二:2010年末,孝义市第一、二、三产业比重为2.5:70.9:26.6。下表示意孝义市2007 -2016年GDP数据。 年份 2007 2008 2009 2010 2011 2012 2013 2014 2015 2016 CDP/亿元 165.7 200.1 205 258.9 330.1 390.1 412.3 382.9 334.3 338.8 材料三:下图为孝义市矿产资源分布图。 个 &.学义 B △ 图假走 乡情政府所在地 ...铁路 一国 高通公路 祖土矿 &石 A 铁矿 煤矿 (1)山西省孝义市多年进入全国百强县。试分析其经济发展的优势区位条件。 2)描述孝义市2007-2016年GDP变化趋势并分析2013-2016年经济变化的主要原
label: 政治, prediction: 地理

question: 11.4单元测试题 1.[单选题] 完整地概括中国共产党在社会主义初级阶段“一个中心、两个基本点”的基本路线会议是( )
label: 政治, prediction: 历史

question: D.经 .马克思说:“革命是历史的火车头。”这说明 A.革命是无产阶级革命的唯一形式 B.革命在社会发展中具有重大作用 C.革命与和平发展互相排斥 D.革命与和平发展可以相互取代
label: 政治, prediction: 历史

question: 2.昨天,玲玲的同桌把她心爱的钢笔弄坏了,这支钢笔是她爸爸从上海给她 买回来的生日礼物。你认为玲玲应该怎么做呢?
label: 政治, prediction: 语文

question: 多选 2022年3月,习近平总书记在参 加首都义务植树活动时强调,要推动全 社会特别是在青少年心中播撒生态文明 的种子,号召大家都做生态文明建设的 实践者、推动者,持之以恒,久久为 功,让我们的祖国()、()、( )、()。 A. 天更蓝 B. 山更绿 C. 水更清 D. 生态环境更美好
label: 政治, prediction: 语文

question: 根据图示资料分析印度软件外包产业发展条件及其在世界上的地位,归纳其与全球经济 间的关系。 800 200 总体得分 基于订单的得分 900 60 800 500 200 一印度软件外包收入增长率 全球国内生产总值进长塞 400 600 5x 小E快O300 行H INKAHBE OKAH 400 200 300 100 200 000 100 10 000 年 图7-3-10 2007年国际市场软件外包产业 图7-3-11 印度软件外包收入增速与全球 排名前十位的城市 国内生产总值增速的比较 (1) 读图7-3-10,提取相关信息,判断软件外包产业位居世界前两位的国家。 (2) 读图7-3-11,图中印度软件外包收入增速最高值出现在哪一年?印度软件外包截 增速与全球国内生产总值增速之间有什么关系?
label: 政治, prediction: 地理

question: 乐实践 能力扬帆 八、有一句俗话是这么说的:“当官不为民做主,不如回家卖红薯。“这句& 的就是“为人民服务”的思想。查找资料, 当代社会为人& 的事例。 ___ ___ ___
label: 政治, prediction: 语文

question: 第2/10题 单选 1978年12月,( )在北京召开, 会议的主要任务是确定把全党工作重点 转移到社会主义现代化建设上来。 A. 党的十一大 B. 党的十一届三中全会 C. 党的十二大 D. 党的十二届三中全会
label: 政治, prediction: 历史

question: 史--选修4:中外历史人物评说】(15分) 习近平总书记指出:“焦裕禄同志是人民的好公仆,是县委书记的榜样,也是全党的榜样。焦 绿精神,过去是、现在是、将来仍然是我们党的宝贵精神财富,永远不会过时。”焦裕禄同志 52年12月到河南省兰考县工作,1964年5月积劳成疾病故。一年多时间,他在群众心中铸就了 座永恒的丰碑。兰考县饱受风沙、盐碱、内涝之患,他身先士卒、以身作则,带领全县人民开 封沙、治水、改地的斗争。从风沙最大时、大雨瓢泼中带头查风口、探流沙、看水势,到铺天 也的风雪中率领干部访贫问苦;从衣、帽、鞋、袜补了又补、缝了又缝,到起草《干部十不准 干部廉洁自律作出具体规定;从靠一辆自行车和一双铁脚板走访和蹲点调研120多个生产大队 用手甚至硬物顶住剧痛的肝部坚持下乡、忘我工作......焦裕禄同志用自己的实际行动,塑造了 名优秀共产党员和优秀县委书记的光辉形象,铸就了亲民爱民、艰苦奋斗、科学求实、迎难而 、无私奉献的焦裕禄精神。虽然焦裕禄同志离开我们50多年了,但焦裕禄精神是永恒的,永远 是激励我们求真务实、开拓进取的宝贵精神财富。 --摘编自新华网(2019年8月15日) )根据材料并结合所学知识,概括指出焦裕禄精神形成的时代背景。(8分) 2)根据材料并结合所学知识,分析焦裕禄精神的新时代价值。(7分)
label: 政治, prediction: 历史

question: C.小丽已形成每天交作业的习惯 D.小琴学会了上课举手才能回答问题 48. 学生已知平行四边形这一概念,那么通过“菱形是四条边相等的平行四边形”这一 这种情况下属于 A. 上位学习 B. 派生类属学习 C. 相关类属学习 D. 并列结合学习 的获得而不是习惯的开
label: 政治, prediction: 数学

question: “应对”就是对别人所说的话语做出回应,或对别人提出的问题给予解答。广义的应对包括 聊天、问答、讨论等,这里则主要指面对别人的调侃、质疑、诘问、刁难时随机应变地回 的应对技巧有自嘲、巧换概念、争锋相对、转换话题等。请结合书本P25页关于“应对” ,完成以下题目。 一】美国代表团访华时,曾有一名官员当着周总理的面说:“中国人很喜欢低着头走路 美国人却总是抬着头走路。”此语一出,话惊四座。周总理不慌不忙,脸带微笑地说:“这 景二】你在看冬奥残运会直播时被妈妈发现了,她告诉你现在不能看,会耽误学习,你会 沟通呢? ___ ___
label: 政治, prediction: 语文

question: ___ 好朋友是雨中撑着伞一起放学回家的那个人, 好朋友是你伤心了跑过来帮你排忧解难的那个人, 好朋友是你摔倒了马上扶你起来的那个人, 好朋友是一起读书、一起运动、一起分享喜怒哀乐的那个人, 好朋友是把尊重放在心里、相伴度过一段又一段平凡时光的那个人, 好朋友是___的那个人。 ...... 结合自己的理解填 一填,读一读吧!
label: 政治, prediction: 语文

question: (3)聆听习主席的新年贺词,同学们激情澎湃,在活动总结的时候进行了把“祖国繁荣昌盛、 世界和平安宁”的美好愿望变成现实的庄严宣誓。请你也写下自己的誓言。(2分)
label: 政治, prediction: 语文

question: 8. 制定国家通用语言文字法的必要性不包括: [A]有利于传统文化的传承和发展。[B]有利于语言文字的社会应用。 [C]有利于各民族之间的交往。 [D]有利于促进民族团结,维护国家统一。
label: 政治, prediction: 历史

question: 19、2013年12月,习近平总书记在中央农村工作会议上强调,食品安全,首先是“产”出来的,要把住生 环境安全关,,净化农产品产地环境。 A、治地 B、治水 C、治气 D、治地治水
label: 政治, prediction: 生物

question: 完成进度(3/25) 4.《农民专业合作社法》第14条还规定农民专业合作社应当置备( ),并报登记机关。 A. 成员标准 B. 成员名册 C. 成员要求 D. 成员人数
label: 政治, prediction: 历史

question: (多选题,3分)教育研究成果的表述要求有()。 A. 在科学求实的基础上创新 B 观点和材料的统一 C 在独立思考基础上借鉴吸收 D 主观与客观相结合 E 书写格式符合规范
label: 政治, prediction: 历史

question: 放、既富于正义又富于情感),热发 14. “中国的文化倘若将苏东坡连根须带枝蔓地挖取出来,我相信整个中国文化史都会因之而失 A. B 重。”谈谈你对这句话的理解。(4分) 提示:围绕“苏轼在中国文化史上的分量举足轻重”回答即可。
label: 政治, prediction: 语文

question: nián yuè rì wǒ guó chéng lì le 19.2016年2月1日,我国成立了()战区。 dōng bù nán bù xī bù běi bù A.东部、南部、西部、北部 dōng nán bù xī nán bù dōng běi bù xī b B.东南部、西南部、东北部、西北 bù zhōng bù 部、中部 dōng nán bù xī nán bù dōng běi bù xī b xī běi C.东南部、西南部、东北部、西北 bù 部 dōng bù nán bù xī bù běi bù zhōng bù D.东部、南部、西部、北部、中部
label: 政治, prediction: 地理

question: 这是郭新同学的一份生活记录表,选择你认为特别需要反思的一项 对应的方框内打“✓”。 □早晨起床,到室外深吸一口新鲜空气。今天的天气真好啊!吃过 我和爸爸妈妈道别后去上学。 过马路的时候,我看车不多,便想闯红灯过去。一位负责维持 序的阿姨把我拦下,还说了我几句。我只好规规矩矩地等绿灯 过马路。 □上午的数学课我最喜欢,所以听得特别认真。 我每天都学到很晚,考试成绩却不太理想。而琪琪看上去学得很 考试成绩却总是比我好。真不知道她是怎么做到的。 □下午第一节课我总是特别困,眼皮怎么都抬不起来。唉,肯定 最近几周作业多,睡得晚。别人怎么都不困呢? ]上美术课时,我发现自己忘带美术用具了。哎!这已经是第三次 太棒了,英语小演讲得了“优”!英语真是太简单了!我真是太聪 放学了,和好朋友结伴回家是我最喜欢的事情。路上聊聊天, 开心。 ]写完作业,我陪爷爷下楼遛弯儿,爷爷可高兴啦!爸爸妈妈夸我 你这样选择的原因是什么?看看其 同学的选择,听听他们的理由是什么。
label: 政治, prediction: 语文

question: )添足 三、口语交际。(3分) )目 现在很多班级都实行座位轮换制,你认为这种制度好不好?请说说你 的看法和理由。 ___ ___
label: 政治, prediction: 语文

question: B.第二学段 C.第三学段 D.第四学段 6. 阅读教学过程是( )。 A.学生与文本之间对话的过程。 B学生与教师之间对话的过程。 C教师与文本之间对话的过程。 D.学生、教师、文本之间对话的过程。
label: 政治, prediction: 语文

question: 河北省普通高校专科开本科教育选 《国际贸易实务》模拟试卷(一) (考试时间:75分钟) (总分:150分) 说明:请将答案写在答题纸相应位置上,在其他位置作答无效。 一、单项选择题(本大题共20小题,每小题1分,共20分。在每小题给出的四个备选 项中,选出一个正确的答案,请将选定的答案填涂在答题纸的相应位置上。 1. 按照《INCOTERMS2010》的解释,采用FCA术语时,买卖双方风险划分界限() A. 装运港船舷 B.货交承运人 B. C.出口国交货地点 D.装运港船上
label: 政治, prediction: 地理

question: 叔叔,路被大卡车 压坏了,村委会能组织 人去整修吗? 你会怎么办? 小区垃圾没人管,我会找___ 水渠遭到破坏,我会向___报告。 生活区道路被占,我会向___反映。 小区绿地被占,我会找___ ......
label: 政治, prediction: 语文

question: 五、拓展训练营(11分) ) 你有帮助自己说话算数的妙招吗?写出来和大家分享一下。
label: 政治, prediction: 语文

question: 2. 简答题 (1)“耳不掏不聋”,这种说法有道理吗?
label: 政治, prediction: 物理

question: 你有避险意识吗? 仔细阅读下面的图片与文字,你认为哪些做法是正确的?哪些做法是错 误的? 对于错误的行为,说一说错在哪里,应该怎么做。 雷雨交加时,在大树下避雨。 山区山洪、泥石流的高发期,在山谷 扎营。 当地震发生时,如果条件允许,及 当泥石流发生时,向垂直于泥石流 时、有序地撤到安全空旷的地带;如果 流动方向的山坡上跑。 不能及时撒离,暂时躲在有承重墙且空 间较小的房间的墙角,护住头部。
label: 政治, prediction: 地理

question: 2. 解决冲突的最好办法是( ) 忍耐 B. 报复 C. 宽容
label: 政治, prediction: 语文

question: 10. 为进一步增强该村草莓文化影响力,建议 A.开设到北京市区的常态化公交 B. 建设高星级酒店,提升接待水平 C.大力引进海外农耕文化成果 D.举办大型活动,加强推广营销
label: 政治, prediction: 地理

question: 单选题(共100题、200.0分) 3.(2.0分)推密展望,___米氏草法、若云 赏,一片___。但若大而___,我就又惶蚀不安 A 俨然朦胧倾 B 仿佛朦胧倾这 C 仿佛弥漫清沱 D. 俨然弥漫滂沱 上一题 下一题
label: 政治, prediction: 语文

question: 五、丁丁昨天没怎么复习,今天竟考了100分,他发现原来不用复习也能取得好成绩, 你想对他说:“___”
label: 政治, prediction: 语文

question: 9 【单选题】一日生活中的健康领域的非正规教育不包括() A 集体活动课 B 生活指导 C 环境创设 D 游戏
label: 政治, prediction: 生物

question: (二)预习重点词组或表达法 1. 带许多书到学校 5.检查学生们的程 去 度 2.在二十年之后的 6.有许多要做的作 时间 业 3.通过网络,电话 7.有许多休闲时间 或电子邮件问他们 老师问题 4.交朋友
label: 政治, prediction: 英语

question: 我心中的诚实行为 1. 实话实说。 2. 3.
label: 政治, prediction: 语文

question: 一、我会填。 (绵缴纳的应纳税额。( 与( 众)的比率叫税率。
label: 政治, prediction: 数学

question: 13.我国的国歌是:___。
label: 政治, prediction: 语文

question: 能力定高 5 雷锋叔叔关爱他人,乐于助人。你身边有这样的“雷锋”吗?这 位“雷锋”做了什么事情?写一写。
label: 政治, prediction: 语文

question: 作为一级文 17.(2023·辽宁营口)【民族复兴梦】 要你的理解 每一代人有每一代人的长征路,每一代人都要走好自己的长征路。今天,我们这一代人的长征, 3 就是要实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦。 向第二个百年奋斗目标进军分两步走,请写出从2035年到本世纪中叶的奋斗目标。(2分)
label: 政治, prediction: 语文

question: 3. 保护野生动植物的行动,人们可以怎么做?有哪些是你可以做到的?(要具 体哦)
label: 政治, prediction: 生物

